<!DOCTYPE html>
<html la5trng="en">
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
    <title>Document</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.2/dist/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet" integrity="sha384-EVSTQN3/azprG1Anm3QDgpJLIm9Nao0Yz1ztcQTwFspd3yD65VohhpuuCOmLASjC" crossorigin="anonymous">
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@4.0.0/dist/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-Gn5384xqQ1aoWXA+058RXPxPg6fy4IWvTNh0E263XmFcJlSAwiGgFAW/dAiS6JXm" crossorigin="anonymous">
    <style>
         
         #btnPrint {
            text-align: center;
            padding: 25px;
            background-color: hsl(120, 77%, 36%);
            color: antiquewhite;
            font-size: larger;
            
            }
        

    </style>
  </head>
  <body>
    <a href="" id="btnPrint">Gerar Impressão</a>
    <br>
    <br>

    <table
       class="table table-striped table-bordered bootstrap-datatable datatable"
    >
      <thead>
        <tr>
          <th>Fonte</th>
          <th>Palavra Chave</th>
          <th>Seção</th>
          <th>Órgão</th>
          <th>Tipo Normativo</th>
          <th>Numero Tipo</th>
          <th onclick="AtualizaLista('0',20,'data_publicacao');">
            Data de Emissão
          </th>
          <th onclick="AtualizaLista('0',20,'data_publicacao');">
            Data Publicação
          </th>
          <th>Ementa</th>
          <th>Comentário</th>

          <!--<th>Data Cadastro</th>-->
          <th>Ação</th>
        </tr>
      </thead>
      <tbody>
        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">25 <a name="ancora_25" id="ancora_25"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro</td>
          <td>PORTARIA MCOM</td>
          <td>5198</td>
          <td>6 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Dispõe sobre a revisão das Portarias nº 26, de 15 de fevereiro de
            1996, nº 231, de 7 de agosto de 2013 e nº 141, de 22 de julho de
            2020
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 13:56:30</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_25">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(25)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA MCOM  5198, DE 6 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">PORTARIA MCOM N\u00ba 5.198, DE 6 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o das Portarias n\u00ba 26, de 15 de fevereiro de 1996, n\u00ba 231, de 7 de agosto de 2013 e n\u00ba 141, de 22 de julho de 2020<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, no uso da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o art. 87, par\u00e1grafo \u00fanico, incisos II e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o, determina:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba A Portaria MC n\u00ba 231, de 7 de agosto de 2013, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art 4\u00ba A entidade que, no interesse de aumentar sua \u00e1rea de cobertura ou melhorar a intensidade do sinal transmitido, pretenda alterar as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas do servi\u00e7o concedido, permitido ou autorizado, de modo que seja necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o de seu enquadramento, ter\u00e1 seu pedido analisado desde que a altera\u00e7\u00e3o pretendida tenha o objetivo de melhor atender \u00e0 comunidade do Munic\u00edpio para o qual o servi\u00e7o \u00e9 destinado.\"<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">........................................................................<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba Os pleitos relativos aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e ancilares localizados em Regi\u00e3o Metropolitana ou em Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - Ride, legalmente definidas, ser\u00e3o analisados de forma a considerar o adequado atendimento da respectiva regi\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">.........................................................................\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art 5\u00ba As concession\u00e1rias, permission\u00e1rias e autorizadas somente ter\u00e3o sua Classe promovida depois de decorridos os seguintes prazos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - dois anos ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do Ato da outorga do canal;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - dois anos da \u00faltima altera\u00e7\u00e3o de Classe do Plano B\u00e1sico de Distribui\u00e7\u00e3o de Canais correspondente ao servi\u00e7o por parte da Anatel.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 1\u00ba A Promo\u00e7\u00e3o de Classe de emissoras de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o ser\u00e1 autorizada de forma gradual, conforme quadros anexos a esta portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba Poder\u00e1 ser autorizada a Promo\u00e7\u00e3o de Classe de forma n\u00e3o gradual para as emissoras do Servi\u00e7o de Radiodifus\u00e3o Sonora em Frequ\u00eancia Modulada, a qualquer tempo, mediante pagamento de valor adicional, conforme metodologia descrita no \u00a7 5\u00ba do art. 11 desta Portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 3\u00ba Aprovada a Promo\u00e7\u00e3o de Classe, as entidades dever\u00e3o obter a autoriza\u00e7\u00e3o de uso de radiofrequ\u00eancia e solicitar o licenciamento da esta\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel nos prazos previstos pelo Decreto n\u00ba 10.405, de 25 de junho de 2020.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 4\u00ba A Promo\u00e7\u00e3o de Classe de entidades autorizadas do servi\u00e7o de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o em tecnologia digital pode ocorrer a qualquer tempo, n\u00e3o sendo aplic\u00e1veis nesse caso os prazos do caput nem a necessidade de aumento gradual de que trata o \u00a7 1\u00ba.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba A Portaria MCTIC n\u00ba 141, de 22 de julho de 2020, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 32. As entidades executantes do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o de sons e imagens e de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o podem instalar esta\u00e7\u00f5es para cobertura de \u00e1reas de sombra da esta\u00e7\u00e3o principal, conforme crit\u00e9rios t\u00e9cnicos estabelecidos em regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da Anatel.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. As esta\u00e7\u00f5es mencionadas no caput fazem parte do rol dos servi\u00e7os ancilares aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e independem de autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Fica revogado o artigo 5\u00ba da Portaria n\u00ba 26, de 15 de fevereiro de 1996.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 4\u00ba Os pedidos de promo\u00e7\u00e3o de classe em tr\u00e2mite no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o analisados de acordo com o disposto no art. 1\u00ba.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 5\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">F\u00c1BIO FARIA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(25)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="25"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_25"></span>
            </span>
            <span id="proc_25" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">51 <a name="ancora_51" id="ancora_51"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Economia/Secretaria Especial de Comércio Exterior e
            Assuntos Internacionais/Secretaria de Comércio Exterior
          </td>
          <td>PORTARIA SECEX</td>
          <td>184</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Altera a Portaria SECEX nº 19, de 2 de julho de 2019, publicada no
            Diário Oficial da União de 3 de julho de 2019.
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:00:48</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_51">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(51)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA SECEX  184, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">PORTARIA SECEX N\u00ba 184, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Altera a Portaria SECEX n\u00ba 19, de 2 de julho de 2019, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 3 de julho de 2019.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SECRET\u00c1RIO DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR, DA SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS DO MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pelo inciso I do art. 91 do Anexo I ao Decreto n\u00ba 9.745, de 8 de abril de 2019, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba A Portaria SECEX n\u00ba 19, de 2 de julho de 2019, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 3 de julho de 2019, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 9\u00ba .......................................................................<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">....................................................................................<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - Certificado Processo Kimberley (Lei n\u00ba 10.743, de 09 de outubro de 2003), da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o (ANM);<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">..........................................................................\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria SECEX n\u00ba 19, de 2019:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - art. 14, III, a; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - art. 15, I.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta Portaria entra em vigor no dia 1\u00ba de junho de 2022.<\/p>\n  <p class=\"assina\">LUCAS FERRAZ<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(51)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="51"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_51"></span>
            </span>
            <span id="proc_51" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">52 <a name="ancora_52" id="ancora_52"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Economia/Secretaria Especial de Comércio Exterior e
            Assuntos Internacionais/Secretaria de Comércio Exterior
          </td>
          <td>PORTARIA SECEX</td>
          <td>185</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Altera a Portaria MDIC nº 221, de 8 de julho de 2013, publicada no
            Diário Oficial da União de 9 de julho de 2013.
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:00:55</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_52">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(52)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA SECEX  185, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">PORTARIA SECEX N\u00ba 185, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Altera a Portaria MDIC n\u00ba 221, de 8 de julho de 2013, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 9 de julho de 2013.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SECRET\u00c1RIO DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR, DA SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS DO MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pelos incisos I, IV, XV e XXIV do art. 91 do Anexo I ao Decreto n\u00ba 9.745, de 8 de abril de 2019, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba A Portaria MDIC n\u00ba 221, de 8 de julho de 2013, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 9 de julho de 2013, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 4\u00ba A fim de registrar uma opera\u00e7\u00e3o no SISPROM, o declarante dever\u00e1 preencher o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico de Registro de Promo\u00e7\u00e3o (RP) e anexar a ele c\u00f3pia digitalizada da fatura ou de contrato relativo a servi\u00e7o relacionado no inciso I do art. 1\u00ba do Decreto n\u00ba 6.761, de 2009.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00danico. O declarante dever\u00e1 selecionar o formul\u00e1rio de RP de promo\u00e7\u00e3o de produtos ou de promo\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, conforme o tipo de opera\u00e7\u00e3o a ser registrada.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 5\u00ba-A. As informa\u00e7\u00f5es prestadas quando da realiza\u00e7\u00e3o do registro:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - s\u00e3o de responsabilidade integral do declarante; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - devem guardar observ\u00e2ncia com o disposto no artigo 1\u00b0, inciso I e \u00a7 1\u00ba do Decreto n\u00ba 6.761, de 2009.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 5\u00ba B. O registro das opera\u00e7\u00f5es no SISPROM:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - possui car\u00e1ter declarat\u00f3rio; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - \u00e9 de responsabilidade integral do declarante.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 1\u00ba A efetiva\u00e7\u00e3o do registro nos termos dos arts. 4\u00ba, 5\u00ba e 5\u00ba-A ocorre de forma autom\u00e1tica e n\u00e3o implica comprova\u00e7\u00e3o da regularidade da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba A regularidade da opera\u00e7\u00e3o a que se refere o \u00a7 1\u00ba fica sujeita \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o posterior pelas autoridades competentes.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"Art. 6\u00ba O declarante poder\u00e1 cancelar a opera\u00e7\u00e3o registrada no SISPROM, desde que a remessa para o exterior n\u00e3o tenha sido efetuada pela institui\u00e7\u00e3o autorizada a operar no mercado de c\u00e2mbio.\" (NR)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor 1\u00ba de junho de 2022.<\/p>\n  <p class=\"assina\">LUCAS FERRAZ<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(52)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="52"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_52"></span>
            </span>
            <span id="proc_52" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">53 <a name="ancora_53" id="ancora_53"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Economia/Secretaria Especial de Comércio Exterior e
            Assuntos Internacionais/Secretaria de Comércio Exterior
          </td>
          <td>PORTARIA SECEX</td>
          <td>186</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:01:11</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_53">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(53)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA SECEX  186, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">PORTARIA SECEX N\u00ba 186, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SECRET\u00c1RIO DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR, DA SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS DO MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pelos incisos I, V e XXV do art. 91, do Anexo I, do Decreto n\u00ba 9.745, de 8 de abril de 2019, pela Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 31 de mar\u00e7o de 2021 e complementada pela Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a094, de 10 de junho de 2021, e tendo em vista a Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 14 de dezembro de 2011 e o disposto no Acordo sobre Regras de Origem da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio - OMC, promulgado pelo Decreto n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a01.355, de 30 de dezembro de 1994, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art.1\u00ba Encerrar o procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem n\u00e3o preferencial com a desqualifica\u00e7\u00e3o de origem Malasia para o produto canetas esferogr\u00e1ficas, comumente classificado no subitem 9608.10.00 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL (NCM), declarado como produzido pela empresa MONITEX VENTURE SDN BHD.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Determinar que as importa\u00e7\u00f5es referentes ao produto e produtor mencionados no art. 1\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0sejam consideradas como origin\u00e1rias da Rep\u00fablica Popular da China.<\/p>\n  <p class=\"assina\">LUCAS FERRAZ<\/p>\n  <p class=\"anexo\">ANEXO I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1. DOS ANTECEDENTES<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1.1. Da investiga\u00e7\u00e3o original sem aplica\u00e7\u00e3o de direito<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1. Em 7 de outubro de 2003, foi protocolada, no ent\u00e3o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior (atual Minist\u00e9rio da Economia), peti\u00e7\u00e3o encaminhada pela empresa BIC Amaz\u00f4nia S.A., solicitando abertura de investiga\u00e7\u00e3o de dumping, dano e nexo causal entre estes nas exporta\u00e7\u00f5es para o Brasil de canetas esferogr\u00e1ficas origin\u00e1rias da China.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">2. A investiga\u00e7\u00e3o foi iniciada por meio da Circular SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a042, de 05 de julho de 2004, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) de 7 de julho de 2004, e foi encerrada por meio da Circular SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a077, de 7 de dezembro de 2005, publicada no D.O.U. de 12 de dezembro de 2005, sem aplica\u00e7\u00e3o de medidas, considerando que n\u00e3o foi caracterizado dano material \u00e0 ind\u00fastria dom\u00e9stica.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1.2. Da Investiga\u00e7\u00e3o Original com Aplica\u00e7\u00e3o de Direito<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">3. Em 11 de julho de 2008, a empresa BIC Amaz\u00f4nia S.A., doravante denominada peticion\u00e1ria, ou simplesmente BIC, protocolou no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior peti\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de investiga\u00e7\u00e3o de dumping nas exporta\u00e7\u00f5es para o Brasil de canetas esferogr\u00e1ficas fabricadas a base de resinas pl\u00e1sticas de corpo \u00fanico tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, retr\u00e1til ou n\u00e3o, com ou sem grip, com tinta gel ou a base de \u00f3leo, comumente classificadas no subitem 9608.10.00 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL, origin\u00e1rias da China, de dano \u00e0 ind\u00fastria dom\u00e9stica e de nexo causal entre esses.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">4. A investiga\u00e7\u00e3o foi iniciada por meio da Circular SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a071, de 28 de outubro de 2008, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (D.O.U.) de 30 de outubro de 2008, e foi encerrada por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a024, de 28 de abril de 2010, publicada no D.O.U. de 29 de abril de 2010, com aplica\u00e7\u00e3o, por 5 anos, de direito antidumping definitivo na forma de al\u00edquota espec\u00edfica de US$ 14,52\/kg \u00e0s importa\u00e7\u00f5es do produto definido no par\u00e1grafo anterior. Esta al\u00edquota foi aplicada por raz\u00f5es de interesse nacional, considerando a necessidade de se evitar onerar as despesas de aquisi\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico-escolar de que trata o inciso VIII do art. 70 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a09.394, de 20 de dezembro de 1996, dado que a recomenda\u00e7\u00e3o da autoridade investigadora \u00e0 \u00e9poca foi de aplica\u00e7\u00e3o da margem de dumping apurada naquela ocasi\u00e3o, que correspondia a US$ 30,64\/kg.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">5. Posteriormente, a Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a057, de 5 de agosto de 2010, publicada no D.O.U de 6 de agosto de 2010, alterou o item 2.2 do Anexo I da Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a024, de 2010, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0s exclus\u00f5es do escopo do produto objeto de investiga\u00e7\u00e3o. Por fim, a Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a056, de 7 de agosto de 2012, publicada no D.O.U. de 8 de agosto de 2012, alterou novamente a reda\u00e7\u00e3o do item 2.2 do Anexo I da Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a024, de 2010, e esclareceu o escopo do direito antidumping. De acordo com o previsto no referido ato normativo, est\u00e3o exclu\u00eddos do escopo os seguintes tipos de canetas esferogr\u00e1ficas: (i) canetas de maior valor agregado, comercializadas, na condi\u00e7\u00e3o FOB, a partir de US$ 0,50\/unidade (cinquenta centavos de d\u00f3lares estadunidenses por unidade); (ii) canetas dotadas de corpo met\u00e1lico; (iii) canetas que agregam outras fun\u00e7\u00f5es al\u00e9m da escrita; e (iv) canetas cujas descri\u00e7\u00f5es as identificam como canetas de luxo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1.3. Da Primeira Revis\u00e3o de Final de Per\u00edodo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">6. Em 29 de maio de 2014 foi publicada a Circular SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a026, de 28 de maio de 2014, que tornou p\u00fablico que o prazo de vig\u00eancia do direito antidumping aplicado pela Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a024, de 2010, se encerraria no dia 29 de abril de 2015. Adicionalmente, foi informado que, conforme previsto no art. 111 do Decreto n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a08.058, de 26 de julho de 2013 (doravante, tamb\u00e9m citado como \"Regulamento Brasileiro\"), as partes que desejassem iniciar uma revis\u00e3o deveriam protocolar peti\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de final de per\u00edodo, no m\u00ednimo, quatro meses antes da data de t\u00e9rmino do per\u00edodo de vig\u00eancia do direito antidumping.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">7. Em 22 de dezembro de 2014, a empresa BIC protocolou no ent\u00e3o MDIC peti\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o do direito antidumping aplicado \u00e0s importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas origin\u00e1rias da China, com base no art. 106 do Regulamento Brasileiro. A revis\u00e3o foi iniciada por meio da Circular SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a029, de 27 de abril, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 28 de abril de 2015.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">8. Conforme as recomenda\u00e7\u00f5es do Parecer DECOM n\u00ba 05, de 20 de janeiro de 2016, a primeira revis\u00e3o da medida antidumping definitiva encerrou-se por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a011, de 18 de fevereiro de 2016, publicada no DOU de 19 de fevereiro de 2016, que prorrogou o referido direito antidumping, sob a forma de al\u00edquota espec\u00edfica fixada em d\u00f3lares estadunidenses por quilograma, no montante de 14,52\/kg (catorze d\u00f3lares estadunidenses e cinquenta e dois centavos por quilograma). Deste modo, ao final da primeira revis\u00e3o houve prorroga\u00e7\u00e3o do direito antidumping no mesmo montante que havia sido aplicado, por raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, ao final da investiga\u00e7\u00e3o original<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">9. Cumpre destacar que o art. 2\u00ba da referida Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00ba 11, de 2016, disp\u00f5e que o direito antidumping, disposto no art. 1\u00ba da referida Resolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplica \u00e0s (i) canetas de maior valor agregado, comercializadas, na condi\u00e7\u00e3o FOB, a partir de US$ 0,50\/unidade (cinquenta centavos de d\u00f3lares estadunidenses por unidade); (ii) canetas dotadas de corpo met\u00e1lico; (iii) canetas que agregam outras fun\u00e7\u00f5es al\u00e9m da escrita; e (iv) canetas cujas descri\u00e7\u00f5es as identificam como canetas de luxo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1.4. Da Revis\u00e3o de Final de Per\u00edodo (Segunda Revis\u00e3o)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">10. Em 19 de maio de 2020, foi publicada no DOU a Circular SECEX n\u00ba 32, de 18 de maio de 2020, informando que, conforme o previsto no art. 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CAMEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a011, de 18 de fevereiro de 2016, publicada no DOU de 19 de fevereiro de 2016, o prazo de vig\u00eancia do direito antidumping aplicado \u00e0s importa\u00e7\u00f5es brasileiras de canetas esferogr\u00e1ficas fabricadas a base de resinas pl\u00e1sticas, de corpo \u00fanico tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, retr\u00e1til ou n\u00e3o, com ou sem grip, com tinta gel ou a base de \u00f3leo, comumente classificadas no subitem 9608.10.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM), origin\u00e1rias da China, encerrar-se-ia no dia 19 de fevereiro de 2021.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">11. Em 16 de outubro de 2020, a empresa BIC Amaz\u00f4nia S.A. protocolou, por meio do Sistema Decom Digital - SDD, peti\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de final de per\u00edodo do direito antidumping aplicado \u00e0s importa\u00e7\u00f5es brasileiras de canetas esferogr\u00e1ficas, comumente classificadas na NCM 9608.10.00, quando origin\u00e1rias da China, conforme o disposto no art. 106 do Decreto n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a08.058, de 2013.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">12. No dia 19 de fevereiro de 2021, a Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior (SECEX) do Minist\u00e9rio da Economia publicou, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, a Circular n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a09, de 2021, que deu in\u00edcio \u00e0 revis\u00e3o de medida antidumping aplicada sobre as importa\u00e7\u00f5es brasileiras de canetas esferogr\u00e1ficas fabricadas a base de resinas pl\u00e1sticas, de corpo \u00fanico tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, retr\u00e1til ou n\u00e3o, com ou sem grip, com tinta gel ou a base de \u00f3leo, comumente classificadas no subitem 9608.10.00 da NCM, origin\u00e1rias da China.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">13. O produto est\u00e1 sujeito a medida antidumping, sob a forma de al\u00edquota espec\u00edfica de US$ 14,52\/kg quando origin\u00e1rio da China. Constatou-se a exist\u00eancia de ind\u00edcios de continua\u00e7\u00e3o de dumping, bem como de probabilidade de retomada do dano \u00e0 ind\u00fastria dom\u00e9stica em decorr\u00eancia dessas importa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">14. Dessa forma, a revis\u00e3o da medida antidumping foi iniciada a partir de peti\u00e7\u00e3o, protocolada em 16 de outubro de 2020, pela Bic Amaz\u00f4nia S.A. e deu origem aos autos do processo MDIC\/SECEX 52272.004952\/2020-58. O direito antidumping permanecer\u00e1 em vigor, nos termos do \u00a7 2\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 112 do Decreto n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a08.058, de 2013, enquanto perdurar a revis\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1.5. Do Monitoramento das Importa\u00e7\u00f5es de Canetas Esferogr\u00e1ficas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">15. Em raz\u00e3o da exist\u00eancia de tal medida de defesa comercial, as importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas est\u00e3o sujeitas ao controle e verifica\u00e7\u00e3o de origem, de acordo com o previsto na Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 14 de dezembro de 2011, e na Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 31 de mar\u00e7o de 2021.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">16. Em 10 de outubro de 2016, a empresa BIC, por meio de seu representante legal, apresentou den\u00fancia ao Departamento de Negocia\u00e7\u00f5es Internacionais - DEINT (atual Subsecretaria de Negocia\u00e7\u00f5es Internacionais - SEINT) solicitando, com base na Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a038, de 18 de maio de 2015 (posteriormente revogada pela Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 31 de mar\u00e7o de 2021), abertura de Procedimento Especial de Verifica\u00e7\u00e3o de Origem para o produto canetas esferogr\u00e1fica, classificado no subitem 9608.10.00 da NCM, para averiguar falsidades de origem nas importa\u00e7\u00f5es oriundas da Mal\u00e1sia e Paquist\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">17. Ap\u00f3s an\u00e1lise, constatou-se que havia ind\u00edcios suficientes e riscos relevantes de descumprimento das regras de origem n\u00e3o preferenciais nas importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas com origem declarada Mal\u00e1sia. A an\u00e1lise do DEINT (atual SEINT) considerou que tamb\u00e9m havia ind\u00edcios suficientes de falsa declara\u00e7\u00e3o de origem nas importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas com origem declarada \u00cdndia. Assim, conforme previsto na Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a038, de 2015 (vigente \u00e0 \u00e9poca), a Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior (SECEX) passou a fazer an\u00e1lise de risco das importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas com origens declaradas Mal\u00e1sia e \u00cdndia.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">18. Deste modo, esta Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior - SECEX, por meio do Departamento de Negocia\u00e7\u00f5es Internacionais (atual Subsecretaria de Negocia\u00e7\u00f5es Internacionais - SEINT), desde a data supracitada passou a fazer monitoramento das importa\u00e7\u00f5es, por haver constatado que havia ind\u00edcios suficientes e riscos relevantes de descumprimento das regras de origem n\u00e3o preferenciais nas importa\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas fabricadas a base de resinas pl\u00e1sticas, de corpo \u00fanico tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, retr\u00e1til ou n\u00e3o, com ou sem grip, com tinta gel ou a base de \u00f3leo, comumente classificadas no subitem 9608.10.00 da NCM, com origens declaradas Mal\u00e1sia e \u00cdndia, conforme disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 14 de dezembro de 2011.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">2. DA INSTAURA\u00c7\u00c3O DO PROCEDIMENTO ESPECIAL DE VERIFICA\u00c7\u00c3O DE ORIGEM N\u00c3O PREFERENCIAL<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">19. Por meio do monitoramento das importa\u00e7\u00f5es brasileiras de canetas esferogr\u00e1ficas e de an\u00e1lise de fatores de risco, constatou-se que a empresa MONITEX VENTURE SDN BHD, com origem declarada Mal\u00e1sia, apresentou ind\u00edcios de n\u00e3o observ\u00e2ncia das regras de origem n\u00e3o preferenciais nas exporta\u00e7\u00f5es de canetas esferogr\u00e1ficas para o Brasil.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">20. Dessa forma, com base na Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de dezembro de 2011, e na Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 31 de mar\u00e7o de 2021, a SECEX instaurou, em 8 de dezembro de 2021, procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem n\u00e3o preferencial para o produto canetas esferogr\u00e1ficas, declarado como produzido pela MONITEX VENTURE SDN BHD.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">21. O produto objeto do procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem n\u00e3o preferencial \u00e9 o mesmo produto objeto da medida de defesa comercial supracitada, que consiste em canetas esferogr\u00e1ficas fabricadas a base de resinas pl\u00e1sticas, de corpo \u00fanico tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, retr\u00e1til ou n\u00e3o, com ou sem grip, com tinta gel ou a base de \u00f3leo, comumente classificadas no subitem 9608.10.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM).<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">22. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Circular n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a09, de 2021, a caneta esferogr\u00e1fica \u00e9 instrumento de escrita manual, dotada de uma ponta com uma esfera de tungst\u00eanio ou de outro metal, que vem a girar quando em contato com o papel, liberando, desta forma, um fluxo cont\u00ednuo e controlado de tinta, que constitui a escrita. Esta tinta pode ser \u00e0 base de \u00f3leo ou \u00e1gua, como \u00e9 o caso da tinta gel.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">23. A caneta esferogr\u00e1fica \u00e9 descart\u00e1vel quando fabricada para ser descartada ap\u00f3s o t\u00e9rmino da tinta. As canetas descart\u00e1veis s\u00e3o fabricadas em modelos variados, de material de baixo valor, como resinas pl\u00e1sticas, podendo ser de corpo \u00fanico, tipo monobloco, ou desmont\u00e1vel. Pode, tamb\u00e9m, ostentar um grip de borracha envolvendo uma parte do corpo. A caneta tipo monobloco possui uma tampa de material pl\u00e1stico, com uma haste que tem a fun\u00e7\u00e3o de um clipe para fixa\u00e7\u00e3o da caneta a um bolso, pasta ou caderno. A tinta \u00e9 acondicionada em um tubo tamb\u00e9m confeccionado com resinas pl\u00e1sticas. Uma das extremidades da ponta do tubo de tinta ostenta um suporte, fabricado de pl\u00e1stico ou de metal, em que se encaixa um bico de metal, no qual se aloja a esfera de tungst\u00eanio. Este tipo de caneta esferogr\u00e1fica \u00e9 b\u00e1sico e pode se apresentar em diversos modelos, cores e formas.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">24. A caneta esferogr\u00e1fica descart\u00e1vel tamb\u00e9m pode ser do tipo retr\u00e1til, fabricada em corpo de pl\u00e1stico \u00fanico, tipo monobloco ou desmont\u00e1vel, que se divide em duas ou tr\u00eas partes, podendo ser envolvido por um grip de borracha ou n\u00e3o. A caneta \u00e9 retr\u00e1til pelo fato de ser dotada de um mecanismo simples, tamb\u00e9m de pl\u00e1stico, que quando acionado impulsiona uma mola presa a uma pe\u00e7a pl\u00e1stica, que permite recolher ou expor a ponta de escrita. Este tipo de caneta normalmente n\u00e3o \u00e9 dotado de tampa, sendo que a haste que possui a fun\u00e7\u00e3o de clipe faz parte do pr\u00f3prio corpo da caneta.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">25. Cumpre destacar que o direito antidumping em vigor n\u00e3o se aplica \u00e0s (i) canetas de maior valor agregado, comercializadas, na condi\u00e7\u00e3o FOB, a partir de US$ 0,50\/unidade (cinquenta centavos de d\u00f3lares estadunidenses por unidade); (ii) canetas dotadas de corpo met\u00e1lico; (iii) canetas que agregam outras fun\u00e7\u00f5es al\u00e9m da escrita; e (iv) canetas cujas descri\u00e7\u00f5es as identificam como canetas de luxo. No \u00e2mbito da presente revis\u00e3o, a peticion\u00e1ria sugeriu retirar as canetas de luxo das exclus\u00f5es do direito, uma vez que j\u00e1 estariam compreendidas na exclus\u00e3o por valor (superior a US$ 0,50). Conforme informa\u00e7\u00f5es da Circular n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a09, de 2021, n\u00e3o h\u00e1 limites para definir uma caneta de maior valor agregado, uma vez que este tipo de caneta pode ostentar n\u00e3o s\u00f3 materiais mais caros como metais e possuir outras fun\u00e7\u00f5es al\u00e9m da escrita, como, tamb\u00e9m, pode agregar o valor da marca aposta no produto. Contudo, diante dos pre\u00e7os normalmente praticados no mercado internacional, \u00e9 poss\u00edvel considerar as canetas comercializadas a partir de US$ 0,50 como de maior valor agregado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">26. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Circular n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a09, de 2021, a fabrica\u00e7\u00e3o de caneta esferogr\u00e1fica n\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua e \u00e9 realizada por etapas. Cada componente \u00e9 produzido em linhas (c\u00e9lulas) de produ\u00e7\u00e3o distintas.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">27. O processo produtivo, por etapa, \u00e9 descrito a seguir:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 1 - Tintas: o processo de fabrica\u00e7\u00e3o de tintas de caneta esferogr\u00e1fica requer exatid\u00e3o em reprodutibilidade e repetibilidade, a come\u00e7ar pela pesagem precisa dos diversos corantes e solventes. Estes componentes s\u00e3o adicionados em misturadores, aquecidos a temperaturas espec\u00edficas e misturados a velocidades estritamente controladas. Todo esse processo \u00e9 controlado atrav\u00e9s de an\u00e1lises qu\u00edmicas (viscosidade, umidade, tonalidade, etc.), realizados em laborat\u00f3rios, por pessoal treinado;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 2 - Tubos: a extrus\u00e3o dos tubos de canetas requer precis\u00e3o da ordem de mil\u00e9simo de mil\u00edmetro;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 3 - Inje\u00e7\u00e3o Pl\u00e1stica: realizada por meio do conjunto m\u00e1quina injetora e molde para pe\u00e7as pl\u00e1sticas (corpo, tampa, suporte para carga, tampinha, etc.). As m\u00e1quinas injetoras s\u00e3o equipamentos de mercado, entretanto existem muitas min\u00facias para especificas o equipamento correto;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 4 - Montagem de cargas: as cargas para canetas s\u00e3o compostas de: tubo, suporte pl\u00e1stico, ponta com esfera e tinta. A montagem das cargas \u00e9 realizada em m\u00e1quinas autom\u00e1ticas;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 5 - Montagem de canetas: basicamente a caneta \u00e9 composta de: corpo, tampa, carga e bot\u00e3o e\/ou tampinha. A montagem das canetas \u00e9 realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos autom\u00e1ticos; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00b7 Etapa 6 - Inspe\u00e7\u00e3o e Embalagem: sistematicamente s\u00e3o enviadas amostras de canetas e de cargas para o controle de qualidade, onde os n\u00edveis e padr\u00f5es de qualidade s\u00e3o acompanhados. Ap\u00f3s inspe\u00e7\u00e3o, as canetas s\u00e3o embaladas, manualmente, e transferidas para o estoque de produtos acabados.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">3. DAS REGRAS DE ORIGEM N\u00c3O PREFERENCIAIS APLICADAS AO CASO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">28. As regras de origem n\u00e3o preferenciais utilizadas como base para a verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o aquelas estabelecidas na Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011, que disp\u00f5e:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 31. Respeitados os crit\u00e9rios decorrentes de ato internacional de que o Brasil seja parte, tem-se por pa\u00eds de origem da mercadoria aquele onde houver sido produzida ou, no caso de mercadoria resultante de material ou de m\u00e3o de obra de mais de um pa\u00eds, aquele onde houver recebido transforma\u00e7\u00e3o substancial.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 1\u00ba Considera-se mercadoria produzida, para fins do disposto nos arts. 28 a 45 desta Lei:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - os produtos totalmente obtidos, assim entendidos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) produtos do reino vegetal colhidos no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) animais vivos, nascidos e criados no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) produtos obtidos de animais vivos no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) mercadorias obtidas de ca\u00e7a, captura com armadilhas ou pesca realizada no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">e) minerais e outros recursos naturais n\u00e3o inclu\u00eddos nas al\u00edneas \"a\" a \"d\", extra\u00eddos ou obtidos no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">f) peixes, crust\u00e1ceos e outras esp\u00e9cies marinhas obtidos do mar fora de suas zonas econ\u00f4micas exclusivas por barcos registrados ou matriculados no pa\u00eds e autorizados para arvorar a bandeira desse pa\u00eds, ou por barcos arrendados ou fretados a empresas estabelecidas no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">g) mercadorias produzidas a bordo de barcos-f\u00e1brica a partir dos produtos identificados nas al\u00edneas \"d\" e \"f\" deste inciso, sempre que esses barcos-f\u00e1brica estejam registrados, matriculados em um pa\u00eds e estejam autorizados a arvorar a bandeira desse pa\u00eds, ou por barcos-f\u00e1brica arrendados ou fretados por empresas estabelecidas no territ\u00f3rio do pa\u00eds;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">h) mercadorias obtidas por pessoa jur\u00eddica de pa\u00eds do leito do mar ou do subsolo marinho, sempre que o pa\u00eds tenha direitos para explorar esse fundo do mar ou subsolo marinho;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">i) bens obtidos do espa\u00e7o extraterrestre, sempre que sejam obtidos por pessoa jur\u00eddica ou por pessoa natural do pa\u00eds; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">j) mercadorias produzidas exclusivamente com materiais listados nas al\u00edneas -a a i deste inciso;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - os produtos elaborados integralmente no territ\u00f3rio do pa\u00eds, quando em sua elabora\u00e7\u00e3o forem utilizados, \u00fanica e exclusivamente, materiais dele origin\u00e1rios.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba Entende-se ter passado por transforma\u00e7\u00e3o substancial, para fins do disposto nos arts. 28 a 45 desta Lei:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - o produto em cuja elabora\u00e7\u00e3o tenham sido utilizados materiais n\u00e3o origin\u00e1rios do pa\u00eds, quando resultante de processo de transforma\u00e7\u00e3o que lhe confira uma nova individualidade, caracterizada pelo fato de estar classificado em posi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria identificada pelos primeiros quatro d\u00edgitos do Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias, diferente da posi\u00e7\u00e3o dos mencionados materiais, ressalvado o disposto no \u00a7 3\u00ba deste artigo; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - o produto em cuja elabora\u00e7\u00e3o tenham sido utilizados materiais n\u00e3o origin\u00e1rios do pa\u00eds, quando o valor aduaneiro desses materiais n\u00e3o exceder 50% (cinquenta por cento) do valor Free on Board (FOB) do produto, ressalvado o disposto no \u00a7 3\u00ba deste artigo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 3\u00ba N\u00e3o ser\u00e1 considerado origin\u00e1rio do pa\u00eds exportador o produto resultante de opera\u00e7\u00e3o ou processo efetuado no seu territ\u00f3rio pelo qual adquira a forma final em que ser\u00e1 comercializado quando, na opera\u00e7\u00e3o ou no processo, for utilizado material n\u00e3o origin\u00e1rio do pa\u00eds e consista apenas em montagem, embalagem, fracionamento em lotes ou volumes, sele\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, marca\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o de sortimentos de mercadorias ou simples dilui\u00e7\u00f5es em \u00e1gua ou outra subst\u00e2ncia que n\u00e3o altere as caracter\u00edsticas do produto como origin\u00e1rio ou outras opera\u00e7\u00f5es ou processos equivalentes, ainda que esses resultem no cumprimento do disposto no \u00a7 2\u00ba deste artigo ou em outros crit\u00e9rios estabelecidos pelo Poder Executivo federal na forma do disposto no art. 32 desta Lei.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 4\u00ba Caso n\u00e3o sejam atendidos os requisitos referidos no \u00a7 2\u00ba deste artigo, o produto ser\u00e1 considerado origin\u00e1rio do pa\u00eds de origem dos materiais que representem a maior participa\u00e7\u00e3o no valor FOB.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">4. DA NOTIFICA\u00c7\u00c3O DE ABERTURA<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">29. De acordo com o art. 7\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0da Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 2021, as partes interessadas devem ser notificadas da abertura do procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem pela SECEX. Neste sentido, em 8 de dezembro de 2021 foram encaminhadas notifica\u00e7\u00f5es para:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">i) a Embaixada da Mal\u00e1sia no Brasil;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ii) a empresa MONITEX VENTURE SDN BHD, identificada como produtora e exportadora;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">iii) a empresa declarada como importadora; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">iv) o denunciante.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">30. Adicionalmente, em cumprimento ao art. 44 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011, a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil foi notificada sobre a abertura da presente investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">5. DO ENVIO DO QUESTION\u00c1RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">31. Conjuntamente com a notifica\u00e7\u00e3o de abertura do procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem, foi enviado question\u00e1rio solicitando informa\u00e7\u00f5es destinadas a comprovar o cumprimento das regras de origem para o produto objeto do procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem. Determinou-se como prazo m\u00e1ximo para resposta o dia 03 de janeiro de 2022.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">32. Registre-se que embora a SEINT tenha solicitado os dados de contato atualizados da empresa declarada como produtora e exportadora aos importadores brasileiros (identificados no Sistema da RFB) e \u00e0 Embaixada da \u00cdndia no Brasil, n\u00e3o foi recebida manifesta\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual foi enviada c\u00f3pia do question\u00e1rio para os importadores identificados e para a Embaixada.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">33. O question\u00e1rio, destinado \u00e0 empresa MONITEX VENTURE SDN BHD, continha instru\u00e7\u00f5es detalhadas (em portugu\u00eas e em ingl\u00eas) para o envio das seguintes informa\u00e7\u00f5es, referentes ao per\u00edodo de outubro de 2018 a setembro de 2021, separados em tr\u00eas per\u00edodos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">P1 - 1\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0de outubro de 2018 a 30 de setembro de 2019<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">P2 - 1\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0de outubro de 2019 a 30 de setembro de 2020<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">P3 - 1\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0de outubro de 2020 a 30 de setembro de 2021<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - Informa\u00e7\u00f5es preliminares<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) descri\u00e7\u00e3o detalhada do produto;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) classifica\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria sob o Sistema Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Designa\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH);<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) nome do fabricante (nome comercial e raz\u00e3o social) e dados de contato (endere\u00e7o, telefone, correio eletr\u00f4nico institucional);<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) nome, cargo e dados de contato do respons\u00e1vel pelo preenchimento do question\u00e1rio; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">e) crit\u00e9rio de origem utilizado para considerar a mercadoria como origin\u00e1ria do pa\u00eds produtor, de acordo com a Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - Sobre os insumos utilizados e sobre o processo produtivo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) descri\u00e7\u00e3o completa dos insumos (classifica\u00e7\u00e3o no Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH), coeficiente t\u00e9cnico e estoque), conforme Anexo A;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) dados sobre as aquisi\u00e7\u00f5es dos insumos, conforme Anexo B;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) descri\u00e7\u00e3o detalhada do processo produtivo, incluindo indica\u00e7\u00e3o de quando os insumos foram usados durante o processo;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) leiaute da f\u00e1brica, incluindo a disposi\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas dentro da f\u00e1brica; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">e) capacidade de produ\u00e7\u00e3o da empresa produtora e sua produ\u00e7\u00e3o efetiva, conforme Anexo C.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - Sobre as transa\u00e7\u00f5es comerciais da empresa<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) importa\u00e7\u00e3o do produto objeto do procedimento especial, conforme Anexo D;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) aquisi\u00e7\u00e3o do produto no mercado dom\u00e9stico, conforme Anexo E;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) exporta\u00e7\u00e3o total do produto, por destino, conforme Anexo F;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) vendas nacionais do produto, conforme Anexo G; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">e) estoques do produto, conforme Anexo H.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">6. DA RESPOSTA AO QUESTION\u00c1RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">34. Apesar do envio do question\u00e1rio, a SEINT n\u00e3o recebeu resposta, dentro do prazo estipulado, tampouco qualquer manifesta\u00e7\u00e3o das partes interessadas ao longo da fase instrut\u00f3ria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">35. Dessa forma, de acordo com o previsto no \u00a71\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 13 da Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 2021, utilizou-se os fatos e as melhores informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no processo para elaborar conclus\u00f5es do presente caso.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">7. DO ENCERRAMENTO DA INSTRU\u00c7\u00c3O DO PROCESSO E DA CONCLUS\u00c3O PRELIMINAR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">36. Com base no art. 13 da Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 2021, e tendo em conta a aus\u00eancia de resposta por parte da empresa declarada produtora e exportadora, n\u00e3o fica evidenciado o cumprimento das regras de origem conforme estabelecidas na Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">37. Em descumprimento ao art. 34 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011, a empresa produtora deixou de fornecer dados essenciais na instru\u00e7\u00e3o do processo, n\u00e3o comprovando o cumprimento dos crit\u00e9rios de origem previstos na referida Lei, seja pelo crit\u00e9rio de mercadoria produzida (\u00a71\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 31 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011), seja pelo crit\u00e9rio de processo produtivo, caracterizado como uma transforma\u00e7\u00e3o substancial (\u00a72\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 31 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011).<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">38. Dessa forma, conforme expresso nos artigos 28 e 29 da Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 2021, considerou-se encerrada a fase de instru\u00e7\u00e3o do Processo SEI 19972.101640\/2021-18, e, concluiu-se, preliminarmente, com base no \u00a73\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 34 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011, que o produto canetas esferogr\u00e1ficas, classificado no subitem 9608.10.00 da NCM, cuja empresa produtora informada \u00e9 a MONITEX VENTURE SDN BHD, n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio da Mal\u00e1sia, tendo como origem determinada a Rep\u00fablica Popular da China, \u00fanica origem com direito antidumping aplicado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">8. DA NOTIFICA\u00c7\u00c3O DA CONCLUS\u00c3O PRELIMINAR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">39. Cumprindo com o disposto no artigo 29 da Portaria SECEX n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a087, de 2021, em 2 de fevereiro de 2022, as partes interessadas foram notificadas a respeito da conclus\u00e3o preliminar do procedimento especial de verifica\u00e7\u00e3o de origem n\u00e3o preferencial, contida no Relat\u00f3rio n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a01, de 18 de janeiro de 2022, tendo sido concedido, para manifesta\u00e7\u00e3o acerca dos fatos e fundamentos essenciais sob julgamento o prazo de dez dias, contados da ci\u00eancia da notifica\u00e7\u00e3o, que se encerrou no dia 17 de fevereiro de 2022 para as partes interessadas nacionais e estrangeiras.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">9. DAS MANIFESTA\u00c7\u00d5ES DAS PARTES INTERESSADAS ACERCA DA CONCLUS\u00c3O PRELIMINAR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">40. A SEINT recebeu em 17 de fevereiro de 2022, portanto, dentro do prazo estipulado, manifesta\u00e7\u00e3o da empresa Bic Amazonas S.A. Em sua manifesta\u00e7\u00e3o, a empresa informou que concorda expressamente com a conclus\u00e3o preliminar apresentada no Relat\u00f3rio n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a01, de 18 de janeiro de 2022.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">10. DA AN\u00c1LISE DAS MANIFESTA\u00c7\u00d5ES DAS PARTES INTERESSADAS ACERCA DA CONCLUS\u00c3O PRELIMINAR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">41. A manifesta\u00e7\u00e3o recebida corrobora com a conclus\u00e3o preliminar contida no Relat\u00f3rio n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a01, de 18 de janeiro de 2022, que informou que o produto canetas esferogr\u00e1ficas informado como produzido pela empresa MONITEX VENTURE SDN BHD, n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio da Mal\u00e1sia, e teve como origem determinada a Rep\u00fablica Popular da China, \u00fanica origem com direito antidumping aplicado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">11. DA CONCLUS\u00c3O FINAL<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">42. De acordo com os fatos dispon\u00edveis e tendo em conta a aus\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es tempestivas trazidas aos autos na fase de instru\u00e7\u00e3o do processo, concluiu-se, com base no \u00a73\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a0do art. 34 da Lei n\u00a0<sup>o<\/sup>\u00a012.546, de 2011, que o produto canetas esferogr\u00e1ficas, classificado no subitem 9608.10.00 da NCM, cuja empresa produtora informada \u00e9 a MONITEX VENTURE SDN BHD, n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio da Mal\u00e1sia, tendo como origem determinada a Rep\u00fablica Popular da China, \u00fanica origem com direito antidumping aplicado.<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(53)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="53"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_53"></span>
            </span>
            <span id="proc_53" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">80 <a name="ancora_80" id="ancora_80"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Economia/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e
            Tecnologia
          </td>
          <td>PORTARIA</td>
          <td>194</td>
          <td>27 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Revisa o estoque regulatório com vistas à revogação de medida
            regulatória em razão da ausência de competência legal do Inmetro,
            conforme artigo 3º da Lei nº 9.933, de 20 de dezembro de 1999, para
            a sua expedição - Registro do Peso Bruto Total (PBT) e da Capacidade
            Máxima de Tração (CMT).
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:05:05</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_80">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(80)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA  194, DE 27 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"identifica\">PORTARIA N\u00ba 194, DE 27 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Revisa o estoque regulat\u00f3rio com vistas \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de medida regulat\u00f3ria em raz\u00e3o da aus\u00eancia de compet\u00eancia legal do Inmetro, conforme artigo 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.933, de 20 de dezembro de 1999, para a sua expedi\u00e7\u00e3o - Registro do Peso Bruto Total (PBT) e da Capacidade M\u00e1xima de Tra\u00e7\u00e3o (CMT).<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - INMETRO, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia que lhe foi outorgada pelos artigos 4\u00ba, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 5.966, de 11 de dezembro de 1973, e 3\u00ba, incisos I e IV, da Lei n\u00ba 9.933, de 20 de dezembro de 1999, combinado com o disposto nos artigos 18, inciso V, do Anexo I ao Decreto n\u00ba 6.275, de 28 de novembro de 2007, e 105, inciso V, do Anexo \u00e0 Portaria n\u00ba 2, de 4 de janeiro de 2017, do ent\u00e3o Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, a Consulta P\u00fablica divulgada pela Portaria Inmetro n\u00ba 4, de 22 de fevereiro, de 2022, publicada no DOU de 24, de fevereiro, de 2022, se\u00e7\u00e3o 1, p\u00e1gina 38, e o que consta no Processo SEI n\u00ba 0052600.000960\/2022-28;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando a Lei n\u00ba 13.874, de 20 de setembro de 2019, que instituiu a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, entre outras provid\u00eancias;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB, o qual, por meio do seu art. 6\u00ba, estabelece que \u00e9 objetivo b\u00e1sico do CTB fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito, e estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando o disposto no art. 12 da Lei supracitada, que define que compete ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - Contran, estabelecer as normas regulamentares referidas neste C\u00f3digo e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando o disposto no art. 97 da Lei supracitada, que determina que as caracter\u00edsticas dos ve\u00edculos, suas especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, configura\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es essenciais para registro, licenciamento e circula\u00e7\u00e3o ser\u00e3o estabelecidas pelo CONTRAN, em fun\u00e7\u00e3o de suas aplica\u00e7\u00f5es;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando o disposto no art. 99 e nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 103 da Lei supracitada, que determina que somente poder\u00e1 transitar pelas vias terrestres o ve\u00edculo cujo peso e dimens\u00f5es atendam aos limites estabelecidos pelo Contran, e que os fabricantes, importadores, montadores e encarro\u00e7adores de ve\u00edculos est\u00e3o sujeitos \u00e0 emiss\u00e3o de certificado de seguran\u00e7a, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Contran, cabendo a este Conselho especificar os procedimentos e a periodicidade para que sejam comprovados o atendimento aos requisitos de seguran\u00e7a veicular, e a manuten\u00e7\u00e3o, a qualquer tempo, dos resultados dos testes e ensaios dos sistemas e componentes abrangidos pela legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a veicular, o que caracteriza o referido Conselho como regulamentador original da mat\u00e9ria;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Considerando a Lei n\u00ba 9.933, de 20 de dezembro de 1999, que disp\u00f5e sobre as compet\u00eancias do Conmetro e do Inmetro e define, por meio do seu art. 3\u00ba, que compete a este exercer o poder de pol\u00edcia administrativa, expedindo regulamentos t\u00e9cnicos nas \u00e1reas de avalia\u00e7\u00e3o da conformidade de produtos, insumos e servi\u00e7os, desde que n\u00e3o constituam objeto da compet\u00eancia de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Os ve\u00edculos de transporte de carga, de produtos perigosos, de tra\u00e7\u00e3o ou de transporte coletivo de passageiros rodovi\u00e1rios dever\u00e3o observar os seguintes limites m\u00ednimos da rela\u00e7\u00e3o pot\u00eancia\/peso:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - transporte ou tra\u00e7\u00e3o de cargas - 4,2 kW\/t; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - transporte coletivo de passageiros rodovi\u00e1rios - 7,4 kW\/t.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Os ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros urbanos dever\u00e3o observar os limites m\u00ednimos da rela\u00e7\u00e3o pot\u00eancia\/peso, conforme o definido na norma ABNT NBR 15.570 - Fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acess\u00edveis de categoria M3 com caracter\u00edsticas urbanas para transporte coletivo de passageiros - Especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba A verifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es pot\u00eancia\/peso definidas nesta Portaria dever\u00e3o observar as regras de arredondamento conforme previsto na norma ABNT NBR 5.891 - Regras de arredondamento na numera\u00e7\u00e3o decimal.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 4\u00ba A pot\u00eancia e o torque declarados pelo fabricante do motor dever\u00e3o estar conforme o definido na ABNT NBR ISO 1.585 Ve\u00edculos rodovi\u00e1rios - C\u00f3digo de ensaio de motores - Pot\u00eancia l\u00edquida efetiva.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 5\u00ba O estabelecido nos artigos 1\u00ba, 2\u00ba 3\u00ba e 4\u00ba subsistir\u00e1 at\u00e9 31 de dezembro de 2023.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Findo o prazo referido no caput, a regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria passar\u00e1 a ser realizada segundo ato normativo pr\u00f3prio a ser estabelecido pelo \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 6\u00ba Fica revogada, na data de vig\u00eancia desta Portaria, a Portaria Inmetro n\u00ba 51, de 19 de janeiro de 2011, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 24 de janeiro de 2011, se\u00e7\u00e3o 1, p\u00e1ginas 97 a 98;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 7\u00ba Esta Portaria entra em vigor em 1\u00ba de junho de 2022, conforme determina o art. 4\u00ba do Decreto n\u00ba 10.139, de 2019.<\/p>\n  <p class=\"assina\">MARCOS HELENO GUERSON DE OLIVEIRA JUNIOR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(80)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="80"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_80"></span>
            </span>
            <span id="proc_80" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">82 <a name="ancora_82" id="ancora_82"></a></td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Economia/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e
            Tecnologia
          </td>
          <td>RETIFICAÇÃO</td>
          <td></td>
          <td></td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:05:22</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_82">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(82)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - RETIFICA\u00c7\u00c3O , DE ","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"identifica\">RETIFICA\u00c7\u00c3O<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">No item 6.1.1.1.1 do Anexo II da Portaria Inmetro n\u00ba 332, de 2 de agosto de 2021, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 4 de agosto de 2021, se\u00e7\u00e3o 1, p\u00e1ginas 134 a 146,<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Onde se l\u00ea:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"6.1.1.1.1 Os ensaios de desempenho devem ser realizados conforme Tabela 2\"<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Leia-se:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\"6.1.1.1.1 Os ensaios de desempenho devem ser realizados conforme Tabela 2.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">6.1.1.1.1.1-A: Caso o produto possua um tipo de compartimento n\u00e3o previsto em norma, ele dever\u00e1 ser configurado, no ensaio de consumo de energia, \u00e0 temperatura mais quente, conforme determinado no manual, e ter seu volume contabilizado no volume total do refrigerador.\"<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(82)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="82"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_82"></span>
            </span>
            <span id="proc_82" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            187 <a name="ancora_187" id="ancora_187"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis
          </td>
          <td>RESOLUÇÃO ANP</td>
          <td>876</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Estabelece os requisitos e os procedimentos para a apresentação e a
            aprovação do Plano de Trabalho Exploratório.
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:23:45</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_187">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(187)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - RESOLU\u00c7\u00c3O ANP  876, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">RESOLU\u00c7\u00c3O ANP N\u00ba 876, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Estabelece os requisitos e os procedimentos para a apresenta\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do Plano de Trabalho Explorat\u00f3rio.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">A DIRETORIA DA AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS - ANP, no exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es conferidas pelo art. 65 do Regimento Interno, aprovado pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, e pelo art. 7\u00ba do Anexo I do Decreto n\u00ba 2.455, de 14 de janeiro de 1998, tendo em vista o disposto na Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, considerando o que consta do Processo n\u00ba 48610.212321\/2019-11 e com base nas delibera\u00e7\u00f5es tomadas na 1.087\u00aa Reuni\u00e3o de Diretoria, realizada em 28 de abril de 2022, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DISPOSI\u00c7\u00d5ES PRELIMINARES<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Esta Resolu\u00e7\u00e3o estabelece os requisitos e os procedimentos para a apresenta\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do Plano de Trabalho Explorat\u00f3rio.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Esta Resolu\u00e7\u00e3o se aplica aos detentores de direitos de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos, conferidos por meio de contratos em fase de explora\u00e7\u00e3o, bem como aos agentes sujeitos \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es remanescentes oriundas desses contratos.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba O PTE abrange o programa de trabalho, estabelecido pelo inciso III do art. 43 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e o programa anual de trabalho e o plano de explora\u00e7\u00e3o, estabelecidos pelo inciso V do art. 11 da Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Para os fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, ficam estabelecidas as seguintes defini\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - atividade adicional: atividade suplementar ao Programa Explorat\u00f3rio M\u00ednimo (PEM) ou atividade inserida no \u00e2mbito do Plano de Avalia\u00e7\u00e3o de Descobertas de Petr\u00f3leo ou G\u00e1s Natural (PAD) ou do Programa de Descomissionamento de Instala\u00e7\u00f5es (PDI) j\u00e1 aprovados, que, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, n\u00e3o enseja a aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es desses instrumentos;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - contrato para explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural (contrato de E&amp;P): qualquer forma de contrata\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas para a execu\u00e7\u00e3o de atividades de explora\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - obriga\u00e7\u00f5es remanescentes: atividades de descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es remanescentes ap\u00f3s o t\u00e9rmino da fase de explora\u00e7\u00e3o;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - Plano de Trabalho Explorat\u00f3rio (PTE): instrumento em que se especificam as atividades e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos para cada bloco sob contrato de E&amp;P, bem como para o momento em que forem executadas as obriga\u00e7\u00f5es remanescentes;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">V - primeira remessa: remessa a ser apresentada ap\u00f3s a assinatura do contrato de E&amp;P;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VI - PTE previsto: instrumento em que se especificam as atividades previstas e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos para cada bloco sob contrato de E&amp;P, bem como para o momento em que forem executadas as obriga\u00e7\u00f5es remanescentes;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VII - PTE realizado: instrumento em que se especificam as atividades realizadas e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos para cada bloco sob contrato de E&amp;P, bem como para o momento em que forem executadas as obriga\u00e7\u00f5es remanescentes;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VIII - remessa anual: remessa a ser apresentada anualmente; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IX - remessa de revis\u00e3o: remessa a ser apresentada por obrigatoriedade de revis\u00e3o do PTE vigente.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 4\u00ba O PTE dever\u00e1 incorporar as atividades e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos associados:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - ao PEM;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de descobertas de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - ao descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o de \u00e1rea; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - a qualquer atividade adicional referente \u00e0s etapas indicadas nos incisos I, II e III.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 5\u00ba O PTE dever\u00e1 guardar estrita correspond\u00eancia com os planos, programas e relat\u00f3rios aprovados.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. A atividade adicional a que se refere o inciso IV do art. 4\u00ba dever\u00e1 ser inclu\u00edda no PTE, quando houver.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 6\u00ba O PTE dever\u00e1 ser apresentado pelo operador mediante remessa em sistema informatizado dispon\u00edvel no s\u00edtio eletr\u00f4nico da ANP (www.gov.br\/anp).<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. A remessa do PTE dever\u00e1 ser apresentada conforme manual disponibilizado no sistema mencionado no caput.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DAS REMESSAS DO PLANO DE TRABALHO EXPLORAT\u00d3RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Se\u00e7\u00e3o I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Da Primeira Remessa<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 7\u00ba A primeira remessa do PTE dever\u00e1 ser apresentada:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - para contrato sob o regime de concess\u00e3o, no prazo de noventa dias, contado da data de sua assinatura; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - para contrato sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o, no prazo de cento e oitenta dias, contado da data de sua assinatura.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 8\u00ba A primeira remessa do PTE dever\u00e1 ter como ano de refer\u00eancia o ano da sua apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Se\u00e7\u00e3o II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Da Remessa Anual<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 9\u00ba A remessa anual do PTE previsto dever\u00e1 ser apresentada em outubro de cada ano.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 10. A remessa anual do PTE realizado dever\u00e1 ser apresentada em mar\u00e7o de cada ano.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 11. A remessa anual dever\u00e1 ter como ano de refer\u00eancia:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - o ano subsequente ao da sua apresenta\u00e7\u00e3o, quando se referir ao PTE previsto; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - o ano anterior ao da sua apresenta\u00e7\u00e3o, quando se referir ao PTE realizado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Se\u00e7\u00e3o III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Da Remessa de Revis\u00e3o<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 12. A remessa de revis\u00e3o do PTE previsto dever\u00e1 ser apresentada sempre que houver:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - aprova\u00e7\u00e3o do PAD;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - aprova\u00e7\u00e3o do PDI;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es do PEM, do PAD ou do PDI;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - inclus\u00e3o de atividade adicional;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">V - t\u00e9rmino do prazo de suspens\u00e3o contratual;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VI - altera\u00e7\u00e3o da data de in\u00edcio da atividade para ano diferente daquele informado no PTE vigente;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VII - varia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento total anual superior a vinte e cinco por cento, para mais ou para menos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele informado no PTE vigente; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VIII - solicita\u00e7\u00e3o da ANP, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 21.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 1\u00ba A remessa de revis\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada no prazo de trinta dias ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos incisos I, II, III, V, VI e VII do caput.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba Na hip\u00f3tese de ocorr\u00eancia do inciso IV do caput, a remessa de revis\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada em conjunto com a notifica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de atividade, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 3\u00ba Na aus\u00eancia de previs\u00e3o regulamentar de notifica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de atividade a que se refere o \u00a7 2\u00ba, a remessa de revis\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada no prazo de trinta dias antes da data prevista para o in\u00edcio da atividade.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 13. A remessa de revis\u00e3o do PTE realizado dever\u00e1 ser apresentada:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - por solicita\u00e7\u00e3o do operador, quando julgar necess\u00e1rio; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - por solicita\u00e7\u00e3o da ANP, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 21.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 14. A remessa de revis\u00e3o do PTE previsto ou do PTE realizado dever\u00e1 ter como ano de refer\u00eancia o ano da remessa anual que ser\u00e1 substitu\u00edda.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DO CONTE\u00daDO DO PLANO DE TRABALHO EXPLORAT\u00d3RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 15. A primeira remessa do PTE dever\u00e1 incorporar as atividades previstas e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos para o restante do ano em curso e para os anos subsequentes do per\u00edodo explorat\u00f3rio vigente.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 16. A remessa anual do PTE previsto dever\u00e1 incorporar as atividades previstas e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos a partir do ano de refer\u00eancia a que se refere o inciso I do art. 11 at\u00e9 a data de t\u00e9rmino:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - do per\u00edodo explorat\u00f3rio vigente;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - do PAD aprovado; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - do PDI aprovado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Caso o curso do prazo contratual esteja suspenso, a remessa anual dever\u00e1 incorporar as atividades e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos apenas do ano subsequente.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 17. A remessa anual do PTE realizado dever\u00e1 incorporar as atividades realizadas e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos no ano de refer\u00eancia a que se refere o inciso II do art. 11.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Caso a remessa anual do PTE realizado esteja em desacordo com a remessa anual do PTE previsto do mesmo ano de refer\u00eancia, dever\u00e3o ser apresentadas as devidas justificativas sempre que o PTE realizado:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - incorporar atividades n\u00e3o informadas no PTE previsto;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - excluir atividades informadas no PTE previsto; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - apresentar varia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento por atividade superior a vinte e cinco por cento, para mais ou para menos, quando comparado ao PTE previsto.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 18. A remessa de revis\u00e3o do PTE previsto dever\u00e1 incorporar as atividades e os respectivos cronogramas e or\u00e7amentos para o restante do ano em curso e para os anos subsequentes do per\u00edodo informado na remessa anual que ser\u00e1 substitu\u00edda.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. A remessa de revis\u00e3o do PTE previsto dever\u00e1 apresentar as motiva\u00e7\u00f5es que ensejaram a altera\u00e7\u00e3o da remessa anual que ser\u00e1 substitu\u00edda.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 19. As remessas do PTE dever\u00e3o observar o disposto nos Anexos I e II.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO V<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DA AN\u00c1LISE E APROVA\u00c7\u00c3O DO PLANO DE TRABALHO EXPLORAT\u00d3RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 20. A ANP analisar\u00e1 a remessa do PTE com os objetivos de verificar:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - a conformidade das atividades informadas e dos respectivos cronogramas com as obriga\u00e7\u00f5es contratuais relativas ao PEM e com os planos, programas e relat\u00f3rios aprovados;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - a conformidade das atividades adicionais informadas e dos respectivos cronogramas com as notifica\u00e7\u00f5es de in\u00edcio e de t\u00e9rmino das atividades e com os relat\u00f3rios aprovados;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - a pertin\u00eancia das justificativas apresentadas quando a remessa anual do PTE realizado estiver em desacordo com a remessa anual do PTE previsto, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 17;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - a pertin\u00eancia das motiva\u00e7\u00f5es apresentadas quando houver a apresenta\u00e7\u00e3o da remessa de revis\u00e3o, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">V - a coer\u00eancia dos or\u00e7amentos informados com a tipologia e a quantidade f\u00edsica das atividades; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VI - a observ\u00e2ncia dos demais requisitos estabelecidos nesta Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 21. A ANP manifestar-se-\u00e1 sobre a aprova\u00e7\u00e3o da remessa do PTE no prazo de trinta dias, contado do recebimento da remessa.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 1\u00ba O operador poder\u00e1 solicitar a inativa\u00e7\u00e3o da remessa do PTE, desde que esta ainda n\u00e3o tenha sido alvo de manifesta\u00e7\u00e3o da ANP.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a7 2\u00ba Caso a ANP solicite esclarecimentos, o operador dever\u00e1 apresentar uma remessa de revis\u00e3o do PTE no prazo de trinta dias, contado do recebimento da solicita\u00e7\u00e3o, ficando o prazo a que se refere o caput interrompido at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o da remessa.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 22. A aprova\u00e7\u00e3o da remessa do PTE n\u00e3o configura o reconhecimento ou a concord\u00e2ncia da ANP em rela\u00e7\u00e3o aos custos incorridos pelo operador na fase de explora\u00e7\u00e3o, para quaisquer fins.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO VI<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DISPOSI\u00c7\u00c3O FINAL<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 23. Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor em 1\u00ba de setembro de 2022.<\/p>\n  <p class=\"assina\">RODOLFO HENRIQUE DE SABOIA<\/p>\n  <p class=\"cargo\">Diretor-Geral<\/p>\n  <p class=\"anexo\">ANEXO I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">(a que se refere o art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 876, de 29 de abril de 2022)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ORIENTA\u00c7\u00d5ES PARA A APRESENTA\u00c7\u00c3O DO PLANO DE TRABALHO EXPLORAT\u00d3RIO NO SISTEMA INFORMATIZADO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">1. As remessas do PTE dever\u00e3o conter as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) quantidade f\u00edsica de cada atividade, expressa na unidade de medida estabelecida no Anexo II;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) cronograma contendo as datas de in\u00edcio e de t\u00e9rmino de cada atividade; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) or\u00e7amento discriminado por atividade, expresso em d\u00f3lar-americano, sendo a taxa de c\u00e2mbio definida pelo operador e \u00fanica para cada ano do PTE.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">2. A remessa anual do PTE previsto dever\u00e1 conter, al\u00e9m do estabelecido no item 1, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) descri\u00e7\u00e3o sucinta do projeto explorat\u00f3rio, quando julgada necess\u00e1ria pelo operador para melhor compreens\u00e3o do projeto pela ANP;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) motiva\u00e7\u00f5es que ensejaram a apresenta\u00e7\u00e3o da remessa de revis\u00e3o, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) sum\u00e1rio executivo sob a forma de anexo, que dever\u00e1 descrever o contexto geol\u00f3gico da \u00e1rea do bloco a ser ilustrado por meio de mapa estrutural, geol\u00f3gico ou outro equivalente, quando a remessa estiver associada a contrato sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">3. A remessa anual do PTE realizado dever\u00e1 conter, al\u00e9m do estabelecido no item 1, as devidas justificativas quando a remessa anual do PTE realizado estiver em desacordo com a remessa anual do PTE previsto, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 17.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">4. As informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser cadastradas na etapa da fase de explora\u00e7\u00e3o a qual estiverem associadas: PEM, avalia\u00e7\u00e3o de descobertas de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural ou descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es e devolu\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">5. As informa\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 etapa de avalia\u00e7\u00e3o de descobertas de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural dever\u00e3o ser discriminadas entre compromissos firmes e compromissos contingentes.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">6. As informa\u00e7\u00f5es associadas ao descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser cadastradas:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) na etapa de PEM ou de avalia\u00e7\u00e3o de descobertas de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural, quando ocorrer durante essas etapas; ou<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) na etapa descomissionamento de instala\u00e7\u00f5es e de devolu\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, quando houver um PDI aprovado.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">7. Para os blocos que perten\u00e7am ao mesmo operador, a atividade que estiver relacionada a mais de um bloco dever\u00e1 ter a quantidade f\u00edsica e o respectivo or\u00e7amento alocados proporcionalmente \u00e0 parcela prevista ou realizada em cada bloco.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">8. Para os blocos que compartilhem um prospecto comum e perten\u00e7am ao mesmo operador, a atividade de po\u00e7o que estiver relacionada a mais de um bloco dever\u00e1 ter a quantidade f\u00edsica informada no bloco onde estiver a loca\u00e7\u00e3o do po\u00e7o, podendo parcela do respectivo or\u00e7amento ser alocada no bloco cont\u00edguo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">9. A atividade cujas datas de in\u00edcio e de t\u00e9rmino ocorram em anos distintos dever\u00e1 ter a quantidade f\u00edsica e o respectivo or\u00e7amento alocados proporcionalmente \u00e0 parcela prevista ou realizada em cada ano.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">10. A atividade de perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7o dever\u00e1 considerar como data de t\u00e9rmino a data de conclus\u00e3o da atividade, conforme a defini\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o do po\u00e7o estabelecida no inciso VII do art. 3\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 699, de 6 de setembro de 2017.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">11. A atividade prevista de compra de dados n\u00e3o exclusivos dever\u00e1 ter a data de in\u00edcio igual \u00e0 data de t\u00e9rmino.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">12. A atividade realizada de compra de dados n\u00e3o exclusivos dever\u00e1 ter as datas de in\u00edcio e de t\u00e9rmino iguais \u00e0 data da opera\u00e7\u00e3o de compra.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">13. A atividade prevista de licenciamento ambiental dever\u00e1 ter como data de in\u00edcio aquela prevista para o in\u00edcio da elabora\u00e7\u00e3o do estudo ambiental ou a data de solicita\u00e7\u00e3o do termo de refer\u00eancia, quando houver a sua previs\u00e3o legal.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">14. A atividade prevista de licenciamento ambiental dever\u00e1 ter como data de t\u00e9rmino aquela prevista para a emiss\u00e3o da licen\u00e7a ambiental.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">15. O or\u00e7amento previsto para a atividade de licenciamento ambiental dever\u00e1 incorporar os custos de elabora\u00e7\u00e3o de todos os estudos ambientais solicitados pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, assim como os custos de execu\u00e7\u00e3o das atividades necess\u00e1rias \u00e0 emiss\u00e3o da licen\u00e7a ambiental.<\/p>\n  <p class=\"anexo\">ANEXO II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">(a que se refere o art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 876, de 29 de abril de 2022)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ATIVIDADES PASS\u00cdVEIS DE SEREM INFORMADAS NO PLANO DE TRABALHO EXPLORAT\u00d3RIO<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Tabela - Atividades pass\u00edveis de serem informadas no PTE e suas respectivas unidades de medida ou quantidades.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <table class=\"dou-table\">\n   <tbody>\n    <tr\></tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Atividade<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Unidade de medida ou quantidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Abandono permanente<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Abandono tempor\u00e1rio<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Batimetria multifeixe<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coleta - linhas - lan\u00e7amento (inclui risers)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coleta - manifold - instala\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coleta - sistema de processamento submarino - instala\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Completa\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Completa\u00e7\u00e3o para outros fins<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Completa\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - batimetria multifeixe<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamento de s\u00edsmica 2D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamento de s\u00edsmica 3D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamentos e reprocessamentos eletromagn\u00e9ticos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade, km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamentos e reprocessamentos gravim\u00e9tricos convencionais, gradiom\u00e9tricos e de alta resolu\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamentos e reprocessamentos magnetom\u00e9tricos convencionais e gradiom\u00e9tricos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - levantamentos geoqu\u00edmicos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - reprocessamento s\u00edsmico 2D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Compra de dados - reprocessamento s\u00edsmico 3D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Descomissionamento - arrasamento de po\u00e7o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Descomissionamento - desmobiliza\u00e7\u00e3o de unidade estacion\u00e1ria de produ\u00e7\u00e3o (UEP)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Descomissionamento - remo\u00e7\u00e3o de linhas<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Eleva\u00e7\u00e3o artificial - sistema submarino<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Escoamento - compressor - instala\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Escoamento - gasoduto - lan\u00e7amento<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Escoamento - oleoduto - lan\u00e7amento<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamento de s\u00edsmica 2D - aquisi\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamento de s\u00edsmica 2D - processamento<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamento de s\u00edsmica 3D - aquisi\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamento de s\u00edsmica 3D - processamento<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamentos e reprocessamentos eletromagn\u00e9ticos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade, km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamentos e reprocessamentos gravim\u00e9tricos convencionais, gradiom\u00e9tricos e de alta resolu\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamentos e reprocessamentos magnetom\u00e9tricos convencionais e gradiom\u00e9tricos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km, km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Levantamentos geoqu\u00edmicos<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Licenciamento ambiental<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Loca\u00e7\u00e3o de po\u00e7o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Mudan\u00e7a de m\u00e9todo de eleva\u00e7\u00e3o artificial - po\u00e7o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Perfura\u00e7\u00e3o - po\u00e7o explorat\u00f3rio<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Perfura\u00e7\u00e3o - outro<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Recompleta\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Recompleta\u00e7\u00e3o para outros fins<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Recompleta\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Recupera\u00e7\u00e3o ambiental<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Remo\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es associadas a unidades produ\u00e7\u00e3o terrestres<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Remo\u00e7\u00e3o de demais equipamentos do sistema submarino<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Reprocessamento s\u00edsmico 2D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Reprocessamento s\u00edsmico 3D<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">km\u00a0<sup>2<\/sup>\u00a0<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Sem atividade<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">sem unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Teste de forma\u00e7\u00e3o - po\u00e7o explorat\u00f3rio<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Teste de injetividade - po\u00e7o explorat\u00f3rio<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Teste de longa dura\u00e7\u00e3o (TLD)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">UEP - constru\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">UEP - instala\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">unidade<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n   <\/tbody>\n  <\/table>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(187)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="187"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_187"></span>
            </span>
            <span id="proc_187" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            189 <a name="ancora_189" id="ancora_189"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de
            Distribuição e Logística
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SDL-ANP</td>
          <td>253</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:10</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_189">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(189)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SDL-ANP  253, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SDL-ANP N\u00ba 253, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O E LOG\u00cdSTICA DA AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS - ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o disposto na Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 18, de 18 de junho de 2009, e considerando o que consta no Processo n\u00ba 48610.225027\/2021-94, resolve: autorizar a empresa NEOLUBES IND\u00daSTRIA DE LUBRIFICANTES LTDA - CNPJ n\u00ba 41.778.008\/0001-60, a exercer a atividade de Produtor de \u00d3leos Lubrificantes Acabados Automotivos e Industriais. Fica revogada a Autoriza\u00e7\u00e3o SDL-ANP n\u00ba 51 de 1\u00ba de fevereiro de 2011.<\/p>\n  <p class=\"assina\">RUBENS CERQUEIRA FREITAS<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(189)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="189"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_189"></span>
            </span>
            <span id="proc_189" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            190 <a name="ancora_190" id="ancora_190"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de
            Distribuição e Logística
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SDL-ANP</td>
          <td>252</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:19</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_190">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(190)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SDL-ANP  252, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SDL-ANP N\u00ba 252, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O E LOG\u00cdSTICA da AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS - ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n.\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o disposto na Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 784, de 26 de abril de 2019, e o que consta do processo n\u00ba 48610.225027\/2021-94, resolve: autorizar a empresa NEOLUBES IND\u00daSTRIA DE LUBRIFICANTES LTDA, CNPJ n\u00ba 41.778.008\/0001-60 , a operar a instala\u00e7\u00e3o de produtor de \u00f3leos lubrificantes acabados automotivos e industriais, localizada a Rua Praia Intendente Bittencourt, n\u00ba 2, Ribeira - Ilha do Governador, Rio do Janeiro\/RJ, CEP: 21.930-030 [Coordenadas Geogr\u00e1ficas Aproximadas (Latitude, Longitude): -47:10:19,805; -22:49:48,259 (SIRGAS 2000)]. A capacidade total de armazenamento \u00e9 de 25.555,00 m\u00b3. Fica revogada a Autoriza\u00e7\u00e3o SDL-ANP N\u00ba 462 de 15 de setembro de 2016.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <table class=\"dou-table\">\n   <tbody>\n    <tr\></tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">TQ<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">\u00d8 (m)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Altura (m)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Capacidade (m\u00b3)<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Classe<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Tipo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">70<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">4,03<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">5,91<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">75,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">101<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">16,02<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">10,62<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">2010,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">102<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">10,56<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1138,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">103<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,69<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1142,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">104<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,73<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1142,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">105<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,71<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1137,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">106<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,72<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1143,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">127<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">13,35<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1326,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">132<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">13,64<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1353,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">138<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">6,03<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,46<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">196,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">139<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">14,51<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,80<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">2014,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">140<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,80<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">900,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">141<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,60<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">770,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">142<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,27<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12,06<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">770,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">143<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,27<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">13,16<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">768,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">148<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,24<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">554,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">160<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,53<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">11,95<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">815,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">163<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,50<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,37<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">541,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">164<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,60<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,40<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">543,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">166<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,48<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,48<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">539,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">167<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,50<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,45<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">539,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">169<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,33<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,45<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">540,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">170<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,25<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">10,86<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">696,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">171<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,27<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,45<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">545,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">172<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,80<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,87<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">374,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">173<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,49<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,88<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">371,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">179<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">6,64<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,28<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">207,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">180<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">6,20<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,20<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">207,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">181<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">9,60<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8,40<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">544,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">191<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">6,18<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,16<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">206,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">192<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">6,18<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7,23<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">206,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">195<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">13,36<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">16,96<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">2.244,00<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">IIIB<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Vertical A\u00e9reo<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n   <\/tbody>\n  <\/table>\n  <p class=\"assina\">RUBENS CERQUEIRA FREITAS<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(190)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="190"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_190"></span>
            </span>
            <span id="proc_190" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            191 <a name="ancora_191" id="ancora_191"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Produção
            de Combustíveis
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SPC-ANP</td>
          <td>247</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:29</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_191">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(191)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP  247, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP N\u00ba 247, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE PRODU\u00c7\u00c3O DE COMBUST\u00cdVEIS DA ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 734, de 28 de junho de 2018, para o caso previsto no inciso IV do art. 7\u00ba, e o que consta do Processo ANP n\u00ba 48610.226978\/2021-81, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Fica autorizada a opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o produtora de etanol da RA\u00cdZEN CAARAP\u00d3 A\u00c7\u00daCAR E \u00c1LCOOL LTDA., CNPJ n\u00ba 09.538.989\/0004-09, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 480 m\u00b3\/d de etanol hidratado e 580 m\u00b3\/d de etanol anidro, localizada no S\u00edtio Par\u00e1lcool, s\/n, Brej\u00e3o, Paragua\u00e7u Paulista - SP, respeitadas as exig\u00eancias ambientais e de seguran\u00e7a em vigor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Ficam revogadas as Autoriza\u00e7\u00f5es ANP n\u00ba 152, de 01\/03\/2018, publicada no DOU de 02\/03\/2018, e n\u00ba 879, de 23\/08\/2018, publicada no DOU de 24\/08\/2018.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta autoriza\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">THYAGO GROTTI VIEIRA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(191)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="191"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_191"></span>
            </span>
            <span id="proc_191" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            192 <a name="ancora_192" id="ancora_192"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Produção
            de Combustíveis
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SPC-ANP</td>
          <td>248</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:38</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_192">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(192)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP  248, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP N\u00ba 248, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE PRODU\u00c7\u00c3O DE COMBUST\u00cdVEIS DA ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 734, de 28 de junho de 2018, para o caso previsto no inciso IV do art. 7\u00ba, e o que consta do Processo ANP n\u00ba 48610.226978\/2021-81, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Fica autorizada a opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o produtora de etanol da RA\u00cdZEN CAARAP\u00d3 A\u00c7\u00daCAR E \u00c1LCOOL LTDA., CNPJ n\u00ba 09.538.989\/0007-51, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 1.040 m\u00b3\/d de etanol hidratado e 760 m\u00b3\/d de etanol anidro, localizada na Fazenda Nova Am\u00e9rica, s\/n, \u00c1gua da Aldeia, Tarum\u00e3 - SP, respeitadas as exig\u00eancias ambientais e de seguran\u00e7a em vigor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Fica revogada a Autoriza\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 472, de 18\/08\/2017, publicada no DOU de 21\/08\/2017.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta autoriza\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">THYAGO GROTTI VIEIRA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(192)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="192"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_192"></span>
            </span>
            <span id="proc_192" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            193 <a name="ancora_193" id="ancora_193"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Produção
            de Combustíveis
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SPC-ANP</td>
          <td>249</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:47</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_193">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(193)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP  249, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP N\u00ba 249, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE PRODU\u00c7\u00c3O DE COMBUST\u00cdVEIS DA ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 734, de 28 de junho de 2018, para o caso previsto no inciso IV do art. 7\u00ba, e o que consta do Processo ANP n\u00ba 48610.226978\/2021-81, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Fica autorizada a opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o produtora de etanol da RA\u00cdZEN CAARAP\u00d3 A\u00c7\u00daCAR E \u00c1LCOOL LTDA., CNPJ n\u00ba 09.538.989\/0006-70, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 635 m\u00b3\/d de etanol hidratado e 690 m\u00b3\/d de etanol anidro, localizada na Fazenda Santa Am\u00e9lia, s\/n, Zona Rural, Maraca\u00ed - SP, respeitadas as exig\u00eancias ambientais e de seguran\u00e7a em vigor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Fica revogada a Autoriza\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 566, de 08\/09\/2017, publicada no DOU de 11\/09\/2017.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta autoriza\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">THYAGO GROTTI VIEIRA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(193)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="193"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_193"></span>
            </span>
            <span id="proc_193" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            194 <a name="ancora_194" id="ancora_194"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Produção
            de Combustíveis
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SPC-ANP</td>
          <td>250</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:24:56</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_194">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(194)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP  250, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP N\u00ba 250, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE PRODU\u00c7\u00c3O DE COMBUST\u00cdVEIS DA ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 734, de 28 de junho de 2018, para o caso previsto no inciso IV do art. 7\u00ba, e o que consta do Processo ANP n\u00ba 48610.226964\/2021-67, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Fica autorizada a opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o produtora de etanol da RA\u00cdZEN ENERGIA S.A., CNPJ n\u00ba 08.070.508\/0164-14, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 620 m\u00b3\/dia de etanol hidratado e 400 m\u00b3\/dia de etanol anidro, localizada na Fazenda S\u00e3o Joaquim, Rodovia Francisco Jos\u00e9 Zanin, km 4, Zona Rural, Araraquara - SP, respeitadas as exig\u00eancias ambientais e de seguran\u00e7a em vigor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Ficam revogadas as Autoriza\u00e7\u00f5es ANP n\u00ba 481, de 21\/08\/2017, publicada no DOU de 22\/08\/2017, e n\u00ba 876, de 23\/08\/2018, publicada no DOU de 24\/08\/2018.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta autoriza\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">THYAGO GROTTI VIEIRA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(194)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="194"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_194"></span>
            </span>
            <span id="proc_194" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            195 <a name="ancora_195" id="ancora_195"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás
            Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Produção
            de Combustíveis
          </td>
          <td>AUTORIZAÇÃO SPC-ANP</td>
          <td>251</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:25:13</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_195">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(195)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP  251, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">AUTORIZA\u00c7\u00c3O SPC-ANP N\u00ba 251, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SUPERINTENDENTE DE PRODU\u00c7\u00c3O DE COMBUST\u00cdVEIS DA ANP, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n\u00ba 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolu\u00e7\u00e3o ANP n\u00ba 734, de 28 de junho de 2018, para o caso previsto no inciso IV do art. 7\u00ba, e o que consta do Processo ANP n\u00ba 48610.226324\/2021-57, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Fica autorizada a opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o produtora de etanol da RA\u00cdZEN ENERGIA S.A., CNPJ n\u00ba 08.070.508\/0167-67, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 2.400 m\u00b3\/dia de etanol hidratado, localizada na Rodovia GO 050, km 328,5, Zona Rural, Jata\u00ed - GO, respeitadas as exig\u00eancias ambientais e de seguran\u00e7a em vigor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Ficam revogadas as Autoriza\u00e7\u00f5es ANP n\u00ba 647, de 29\/09\/2017, publicada no DOU de 02\/10\/2017, e n\u00ba 878, de 23\/08\/2018, publicada no DOU de 24\/08\/2018.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba Esta autoriza\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">THYAGO GROTTI VIEIRA<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(195)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="195"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_195"></span>
            </span>
            <span id="proc_195" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            298 <a name="ancora_298" id="ancora_298"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério do Turismo/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico
            Nacional
          </td>
          <td>PORTARIA IPHAN</td>
          <td>17</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td>
            Dispõe sobre os critérios de valoração e o procedimento de inscrição
            de bens na Lista do Patrimônio Cultural Ferroviário, visando à
            proteção da memória ferroviária, em conformidade com o art. 9º, da
            Lei nº 11.483, de 31 de maio de 2007.
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:44:56</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_298">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(298)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA IPHAN  17, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">PORTARIA IPHAN N\u00ba 17, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o e o procedimento de inscri\u00e7\u00e3o de bens na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria ferrovi\u00e1ria, em conformidade com o art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 11.483, de 31 de maio de 2007.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">A PRESIDENTE DO INSTITUTO DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E ART\u00cdSTICO NACIONAL, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere o art. 26, inciso V, do Anexo I do Decreto n\u00ba 9.238, de 15 de dezembro de 2017, tendo em vista o disposto no art. 9\u00ba da Lei 11.483, de 31 de maio de 2007, e no art. 21, inciso II e art. 27, inciso III da Portaria n\u00ba 375 de 19 de setembro de 2018, e o que consta no Processo Administrativo n\u00ba 01450.001480\/2021-23, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Estabelecer os crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o e o procedimento de inscri\u00e7\u00e3o na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio de todos os bens, m\u00f3veis ou im\u00f3veis, oriundos da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S\/A, reconhecidos como detentores de valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, em conformidade com o art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 11.483, de 31 de maio de 2007.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba A inclus\u00e3o de bens na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio, institu\u00edda pela Portaria n\u00ba 407, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o em 21 de dezembro de 2010, passa a ser regida por esta portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Compete ao Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - DEPAM a gest\u00e3o da Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DA INSTAURA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO DE VALORA\u00c7\u00c3O E DA AN\u00c1LISE DA ADMINISSIBILIDADE<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado, \u00e9 parte leg\u00edtima para provocar a instaura\u00e7\u00e3o do processo de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 3\u00ba O pedido de valora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dirigido ao Superintendente do Iphan na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 localizado o bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba Quando o bem estiver localizado em mais de uma Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, o interessado poder\u00e1 dirigir o pedido de valora\u00e7\u00e3o a qualquer Superintend\u00eancia com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea geogr\u00e1fica do bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Os pedidos de reconhecimento de valor poder\u00e3o ser protocolizados de forma f\u00edsica nas unidades do Iphan ou atrav\u00e9s dos meios digitais do governo federal no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.gov.br\/iphan.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 4\u00ba S\u00e3o pass\u00edveis de inclus\u00e3o na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio os bens m\u00f3veis, incluindo material rodante e bens integrados, e im\u00f3veis oriundos da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S\/A que, de acordo com os estudos t\u00e9cnicos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - apresentam correla\u00e7\u00e3o com fatos e contextos hist\u00f3ricos ou culturais relevantes, inclusive ciclos econ\u00f4micos, movimentos e eventos sociais, processos de ocupa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do Pa\u00eds, de seus Estados ou Regi\u00f5es, bem como com seus agentes sociais marcantes;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - portadores de valor art\u00edstico, tecnol\u00f3gico ou cient\u00edfico, especialmente aqueles relacionados diretamente com a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e industrial ou com as principais tipologias empregadas no Brasil a partir da implementa\u00e7\u00e3o da ferrovia at\u00e9 a extin\u00e7\u00e3o da Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - cujo intuito de valora\u00e7\u00e3o cultural seja objeto de manifesta\u00e7\u00e3o individual ou coletiva de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, desde que devidamente justificada, podendo ser, inclusive, motivada por seu valor simb\u00f3lico.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Os bens pass\u00edveis de valora\u00e7\u00e3o ser\u00e3o analisados e avaliados, isoladamente ou em conjunto.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 5\u00ba N\u00e3o ser\u00e3o pass\u00edveis de valora\u00e7\u00e3o, os terrenos, trechos de terrenos e glebas sem benfeitorias, oriundos da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal, devendo receber a atribui\u00e7\u00e3o de n\u00e3o detentores de valores hist\u00f3ricos ou art\u00edsticos, exceto os casos devidamente justificados.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 6\u00ba O pedido de valora\u00e7\u00e3o deve conter, no m\u00ednimo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - identifica\u00e7\u00e3o do proponente (nome, endere\u00e7o, n\u00ba RG, n\u00ba CPF ou CNPJ, telefone, e-mail);<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - denomina\u00e7\u00e3o, endere\u00e7o completo e localiza\u00e7\u00e3o georreferenciada do bem proposto para valora\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - nome do propriet\u00e1rio ou do respons\u00e1vel pelo bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel e dados de contato, quando poss\u00edvel;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - descri\u00e7\u00e3o do bem;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">V - justificativa do pedido apontando o potencial valor para compor o patrim\u00f4nio cultural brasileiro; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VI - foto atual que permita a identifica\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba \u00c9 facultada a apresenta\u00e7\u00e3o de outros documentos que auxiliem a instru\u00e7\u00e3o do processo, tais como manifesta\u00e7\u00f5es da sociedade, informa\u00e7\u00f5es sobre uso, dados sobre a hist\u00f3ria do bem, refer\u00eancias documentais e bibliogr\u00e1ficas, fotografias, desenhos, v\u00eddeos, grava\u00e7\u00f5es audiovisuais, informa\u00e7\u00f5es sobre o bem ser operacional ou n\u00e3o operacional, dentre outros.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Est\u00e3o exclu\u00eddos da exig\u00eancia descrita no art. 6\u00ba o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT e a Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU, que dever\u00e3o apresentar apenas o nome do bem, n\u00famero de controle patrimonial do bem - NBP e localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 7\u00ba A Superintend\u00eancia, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias, far\u00e1 an\u00e1lise pr\u00e9via da documenta\u00e7\u00e3o para verificar a admissibilidade do pedido, no que tange ao atendimento do disposto no art. 6\u00ba desta portaria, observando:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria ferrovi\u00e1ria prevista no art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 11.483\/2007;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - a localiza\u00e7\u00e3o informada, que permita situar o bem no territ\u00f3rio nacional; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - a caracteriza\u00e7\u00e3o do bem, que possibilite o in\u00edcio do processo de identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 8\u00ba Verificada a exist\u00eancia de processo de valora\u00e7\u00e3o relacionado ao objeto, novo pedido de valora\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser juntado no processo que j\u00e1 se encontra em tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 9\u00ba Qualquer pedido de valora\u00e7\u00e3o arquivado ou indeferido poder\u00e1 ser reaberto, de of\u00edcio, ou mediante pedido de nova avalia\u00e7\u00e3o, desde que sejam apresentados elementos novos n\u00e3o apresentados anteriormente.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 10 Constatada a aus\u00eancia de alguma das informa\u00e7\u00f5es dispostas no art. 7\u00ba ou a insufici\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es prestadas quanto ao atendimento dos arts. 4\u00ba e 6\u00ba desta portaria, a Superintend\u00eancia dever\u00e1 solicitar ao proponente a complementa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, no prazo de 30 (trinta) dias.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. O n\u00e3o atendimento da complementa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no prazo estabelecido, bem como o exame de admissibilidade negativo, implicar\u00e1 no indeferimento do pedido e no arquivamento do processo administrativo pela Superintend\u00eancia.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 11 O pedido de valora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser reapreciado, ap\u00f3s transcorridos dois anos de seu arquivamento, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o complementar requerida no art. 10.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DA INSTRU\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA DO PROCESSO DE VALORA\u00c7\u00c3O<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 12 Percebida a pertin\u00eancia do pedido de valora\u00e7\u00e3o, a Superintend\u00eancia far\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o processual dentro do prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 120 (cento e vinte) dias, a contar da data de admissibilidade do pedido de valora\u00e7\u00e3o, e o remeter\u00e1 para o Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba Se necess\u00e1rio a Superintend\u00eancia entrar\u00e1 em contato com o Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e com outras Superintend\u00eancias relacionadas \u00e0 proposta de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Se houver a necessidade de produ\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios, a Superintend\u00eancia ir\u00e1 indicar a disponibilidade de recursos humanos pr\u00f3prios e\/ou eventual necessidade de contrata\u00e7\u00e3o de estudos externos.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a73\u00ba A instru\u00e7\u00e3o do processo deve iniciar com o seguinte:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - realiza\u00e7\u00e3o de vistoria inicial visando avaliar os seguintes elementos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) exist\u00eancia do bem;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) estado de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) presen\u00e7a de riscos \u00e0 exist\u00eancia do bem;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) viabilidade de acesso ao bem que permita a continuidade dos estudos; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">e) viabilidade de acesso f\u00edsico ao bem pela sociedade; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - estudos t\u00e9cnicos: obten\u00e7\u00e3o de material fotogr\u00e1fico, iconogr\u00e1fico, textual entre outros sobre o bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a74\u00ba Se na vistoria forem constatados problemas referentes aos incisos do \u00a73\u00ba do presente artigo que inviabilizem a aplica\u00e7\u00e3o do instrumento da valora\u00e7\u00e3o, o processo ser\u00e1 arquivado devido a impossibilidade de instru\u00e7\u00e3o, mediante parecer t\u00e9cnico aprovado pelo Superintendente do Iphan na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde o bem se localiza.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a75\u00ba A instru\u00e7\u00e3o do processo ser\u00e1 fundamentada em informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas produzidas pela pr\u00f3pria Superintend\u00eancia, podendo apoiar-se em estudos elaborados por terceiros, inclusive aqueles apresentados no pedido de valora\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a76\u00ba Em casos excepcionais, havendo solicita\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia e concord\u00e2ncia do Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o ou da Presid\u00eancia do Iphan, a instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica poder\u00e1 ser realizada pela \u00e1rea central, no prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte) dias, e\/ou em colabora\u00e7\u00e3o com outras unidades do Iphan, desde que apresentada justificativa t\u00e9cnica.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 13 A an\u00e1lise t\u00e9cnica do processo de valora\u00e7\u00e3o dever\u00e1 se basear nas informa\u00e7\u00f5es a serem produzidas na instru\u00e7\u00e3o do processo de valora\u00e7\u00e3o, a seguir elencadas:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - localiza\u00e7\u00e3o e propriedade: endere\u00e7o e localiza\u00e7\u00e3o georreferenciados; indica\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rio(s), possuidor(es) ou respons\u00e1vel(is), anexando as certid\u00f5es de propriedade e de \u00f4nus reais, se existentes;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - contextualiza\u00e7\u00e3o dos aspectos hist\u00f3ricos, sociais, t\u00e9cnicos, est\u00e9ticos, paisag\u00edsticos etc., que identificam os valores a serem reconhecidos e seus respectivos atributos de forma clara; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - defini\u00e7\u00e3o do Objeto: descri\u00e7\u00e3o pormenorizada dos atributos, do estado de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do bem e dos significados e valores atribu\u00eddos a ele:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) para bens m\u00f3veis e\/ou integrados em acervo ou cole\u00e7\u00e3o: identifica\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as (tipo, material, t\u00e9cnica, dimens\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o quando poss\u00edvel, fotos dentre outras informa\u00e7\u00f5es) a serem inclu\u00eddas na proposta de valora\u00e7\u00e3o, com as respectivas justificativas de sele\u00e7\u00e3o dos objetos, os valores expressamente descritos, traduzidos em atributos e caracter\u00edsticas percept\u00edveis;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) para bens im\u00f3veis em conjuntos ou isolados: identifica\u00e7\u00e3o dos conjuntos ou bens isolados, com as respectivas justificativas de sele\u00e7\u00e3o, os valores expressamente descritos, traduzidos em atributos e caracter\u00edsticas percept\u00edveis, al\u00e9m das descri\u00e7\u00f5es e georreferenciamento, de poligonais do lote do bem im\u00f3vel a ser valorado, mapas, plantas de levantamento arquitet\u00f4nico, sempre que poss\u00edvel.;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) as a\u00e7\u00f5es e atividades de identifica\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis isolados devem considerar os bens m\u00f3veis e integrados quando existentes, bem como a documenta\u00e7\u00e3o pertinente; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) identifica\u00e7\u00e3o de cada edif\u00edcio e lote com os respectivos n\u00fameros de tombo, (NUP ou NBP da RFFSA), conforme consta nos invent\u00e1rios e nos termos de transfer\u00eancia.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DA AVALIA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA DA PROPOSTA DE VALORA\u00c7\u00c3O<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 14 A Superintend\u00eancia elaborar\u00e1 parecer com manifesta\u00e7\u00e3o conclusiva sobre a atribui\u00e7\u00e3o de valor.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba A Superintend\u00eancia, no caso do parecer conclusivo indicar a valora\u00e7\u00e3o do bem ferrovi\u00e1rio, dever\u00e1 proceder ao cadastro dos dados b\u00e1sicos do bem no Sistema Integrado de Conhecimento e Gest\u00e3o - SICG.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba O processo de valora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encaminhado ao DEPAM para manifesta\u00e7\u00e3o da unidade respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, no prazo previsto no art. 10 desta Portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 15 A manifesta\u00e7\u00e3o da unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio ser\u00e1 atrav\u00e9s de parecer t\u00e9cnico, a ser elaborado no prazo de at\u00e9 90 (noventa) dias e abordar\u00e1 os seguintes aspectos:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - atendimento ao disposto no arts. 12 e 13 desta portaria;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - consist\u00eancia da justificativa em rela\u00e7\u00e3o ao interesse nacional na preserva\u00e7\u00e3o do bem;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - conformidade e coer\u00eancia entre a justificativa e os bens a serem protegidos; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - atendimento \u00e0s premissas e princ\u00edpios da Pol\u00edtica de Patrim\u00f4nio Cultural Material nos termos da Portaria n\u00ba 375, de 19 de setembro de 2018.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba A unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio poder\u00e1 complementar a instru\u00e7\u00e3o ou solicitar \u00e0 Superintend\u00eancia informa\u00e7\u00f5es adicionais quando verificar a falta de consist\u00eancia t\u00e9cnica na proposta de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba A Superintend\u00eancia atender\u00e1 \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, no prazo de 30 (trinta) dias ou, mediante justificativa, requerer\u00e1 a concess\u00e3o de mais prazo;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a73\u00ba A unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio analisar\u00e1, no prazo de 30 (trinta) dias, a complementa\u00e7\u00e3o apresentada pela Superintend\u00eancia.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 16 A manifesta\u00e7\u00e3o da unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio ser\u00e1 conclusiva, recomendando a valora\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do bem.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DO ATO DE DECLARA\u00c7\u00c3O DE VALOR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 17 A decis\u00e3o de valora\u00e7\u00e3o do bem ser\u00e1 proferida, mediante despacho, pelo(a) Diretor(a) do Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - DEPAM.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 18 Caber\u00e1 ao(\u00e0) Presidente do Iphan a homologa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 valora\u00e7\u00e3o do bem, atrav\u00e9s da emiss\u00e3o de Termo de Homologa\u00e7\u00e3o e a ado\u00e7\u00e3o das seguintes provid\u00eancias:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - publica\u00e7\u00e3o do extrato de homologa\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcios, informando os dados do bem valorado, conforme a natureza do bem, aos \u00f3rg\u00e3os e entidades a seguir indicados:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">a) bem im\u00f3vel Operacional - OP: Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre - DNIT;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">b) bem im\u00f3vel N\u00e3o Operacional - NOP: Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">c) bem im\u00f3vel de natureza mista - NOP e OP: Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU e ao Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre - DNIT; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">d) bens M\u00f3veis: Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre - DNIT.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. O Gabinete da Presid\u00eancia providenciar\u00e1 a juntada aos autos dos comprovantes de recebimento dos of\u00edcios expedidos e da c\u00f3pia da publica\u00e7\u00e3o realizada.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 19 Ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias estabelecidas no art. 18 desta portaria, o processo ser\u00e1 enviado ao DEPAM para inclus\u00e3o dos bens valorados na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio e \u00e0 Superintend\u00eancia para notifica\u00e7\u00e3o ao requerente.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. A Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio ser\u00e1 apresentada em meio digital e impresso, estando dispon\u00edvel \u00e0 consulta por qualquer interessado no endere\u00e7o eletr\u00f4nico do Iphan.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 20 A unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio providenciar\u00e1, no prazo de 5 (cinco) dias ap\u00f3s a inclus\u00e3o do bem na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio, a atualiza\u00e7\u00e3o do status de prote\u00e7\u00e3o do bem no SICG.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 21 \u00c0s Superintend\u00eancias do Iphan compete:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - Comunicar por qualquer meio ao requerente a declara\u00e7\u00e3o de valor do bem, no prazo de 30 (trinta) dias do recebimento dos autos, registrando tal fato no processo;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - Realizar as tratativas pertinentes \u00e0 cess\u00e3o do bem, quando for o caso; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - Realizar as tratativas concernentes ao compartilhamento do bem, quando for o caso.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba As cess\u00f5es e o recebimento de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis valorados somente ser\u00e3o consumados ap\u00f3s aprecia\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da diretoria colegiada do Iphan.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Compete ao Diretor do Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o a assinatura dos termos de cess\u00e3o referidos no par\u00e1grafo primeiro, cabendo a subdelega\u00e7\u00e3o aos Superintendentes, se for o caso.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO V<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DOS EFEITOS DA VALORA\u00c7\u00c3O<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 22 Os bens inseridos na Lista do Patrim\u00f4nio Cultural Ferrovi\u00e1rio gozam de prote\u00e7\u00e3o, com vistas a evitar seu perecimento ou sua degrada\u00e7\u00e3o, apoiar sua conserva\u00e7\u00e3o, divulgar sua exist\u00eancia e fornecer suporte a a\u00e7\u00f5es administrativas e legais de compet\u00eancia do poder p\u00fablico.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 23 As interven\u00e7\u00f5es a serem realizadas em bens valorados devem ser analisadas a partir dos atributos e valores descritos no parecer de valora\u00e7\u00e3o, de forma a evitar a sua descaracteriza\u00e7\u00e3o e perda de atributos que ensejaram a sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. A realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es em bem valorado requer a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de projeto pelo Iphan.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 24 A movimenta\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o do local de guarda de bem m\u00f3vel valorado pelo Iphan, nele inclu\u00eddo o material rodante, depender\u00e1 de pr\u00e9via anu\u00eancia do Iphan.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Ser\u00e1 exigida a apresenta\u00e7\u00e3o de Projeto de Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o do Iphan, quando a movimenta\u00e7\u00e3o do bem ocorrer no \u00e2mbito do termo de cess\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 25 Ningu\u00e9m poder\u00e1 criar empecilhos ou \u00f3bices \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Iphan nos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis valorados, mesmo que estejam cedidos ou emprestados a outros, de modo a garantir a sua integridade f\u00edsica, os atributos de sua valora\u00e7\u00e3o, sua conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO VI<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DO ATO DE DECLARA\u00c7\u00c3O DE N\u00c3O VALOR<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 26 A decis\u00e3o de n\u00e3o valora\u00e7\u00e3o do bem ser\u00e1 proferida, mediante despacho, pelo(a) Diretor(a) do Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - DEPAM.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 27 Cabe ao(\u00e0) Diretor(a) do DEPAM a expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcios, via sistema eletr\u00f4nico de informa\u00e7\u00f5es (SEI), informando os dados do bem n\u00e3o valorado, conforme a natureza do bem, aos \u00f3rg\u00e3os e entidades a seguir indicados:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - bens im\u00f3veis: Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre - DNIT e Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - bens m\u00f3veis: Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre - DNIT; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - terrenos, trechos de terrenos e glebas sem benfeitorias: Departamento Nacional de Infraestrutura Terrestre -DNIT e Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Par\u00e1grafo \u00fanico. Ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias previstas neste artigo, o processo ser\u00e1 encaminhado \u00e0 unidade da \u00e1rea central respons\u00e1vel pelo Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio para as devidas anota\u00e7\u00f5es cadastrais e subsequente envio \u00e0 Superintend\u00eancia para arquivamento.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 28 \u00c0s Superintend\u00eancias do Iphan compete:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - determinar o arquivamento do processo de valora\u00e7\u00e3o; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - comunicar por qualquer meio ao requerente a n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de valor do bem, no prazo de 30 (trinta) dias do recebimento dos autos, explicitando sua motiva\u00e7\u00e3o e informando do arquivamento do pedido, registrando tal fato no processo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 29 O processo de valora\u00e7\u00e3o arquivado poder\u00e1 ser reaberto, de of\u00edcio, ou mediante pedido de nova avalia\u00e7\u00e3o, desde que sejam apresentados elementos novos n\u00e3o considerados na an\u00e1lise anterior.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba A Superintend\u00eancia far\u00e1 an\u00e1lise sobre os novos elementos, determinando o arquivamento do processo caso entenda, de forma fundamentada, que os elementos apresentados n\u00e3o s\u00e3o realmente novos ou capazes de alterar a decis\u00e3o anterior.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 valora\u00e7\u00e3o o processo seguir\u00e1 o rito j\u00e1 previsto nesse normativo.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO VII<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DO ATO DE DESVALORA\u00c7\u00c3O DE BEM<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 30 Cabe \u00e0 Superintend\u00eancia ou ao Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, ou a pedido, instaurarem processo de desvalora\u00e7\u00e3o de bens nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - perda do objeto, descaracteriza\u00e7\u00e3o e perda dos atributos que ensejaram a valora\u00e7\u00e3o; e<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - revis\u00e3o, de of\u00edcio, ou a pedido da extens\u00e3o da valora\u00e7\u00e3o ou dos atributos e valores descritos no parecer de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a71\u00ba O processo de desvalora\u00e7\u00e3o seguir\u00e1 o rito j\u00e1 previsto nesse normativo para o processo de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00a72\u00ba Na hip\u00f3tese do inciso I o processo ser\u00e1 encaminhado para eventual apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade quando for o caso.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">CAP\u00cdTULO VIII<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 31 Caber\u00e1 ao Departamento de Patrim\u00f4nio Material e Fiscaliza\u00e7\u00e3o realizar o monitoramento do cumprimento dos prazos previstos nesta portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 32 Aos processos de revis\u00e3o de valora\u00e7\u00e3o aplicam-se os dispositivos desta Portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 33 Fica revogada a Portaria Iphan n\u00ba 407, de 21 de dezembro de 2010.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 34 Esta portaria entre em vigor no dia 02 de maio de 2022.<\/p>\n  <p class=\"assina\">LARISSA PEIXOTO<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(298)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="298"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_298"></span>
            </span>
            <span id="proc_298" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            299 <a name="ancora_299" id="ancora_299"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério do Turismo/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico
            Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro
            Nacional de Arqueologia
          </td>
          <td>PORTARIA</td>
          <td>22</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:45:05</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_299">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(299)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA  22, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"identifica\">PORTARIA N\u00ba 22, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O DIRETOR DO CENTRO NACIONAL DE ARQUEOLOGIA DO DEPARTAMENTO DE PATRIM\u00d4NIO MATERIAL E FISCALIZA\u00c7\u00c3O DO INSTITUTO DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E ART\u00cdSTICO NACIONAL - IPHAN, no uso da atribui\u00e7\u00e3o que lhe foi conferida pela Portaria n.\u00ba 459, de 05\/08\/2021, e de acordo com o disposto no inciso \u00a7 2, art. 25, Anexo I, do Decreto n.\u00ba 9.238, de 15\/12\/2017, e com a Lei n.\u00ba 3.924, de 26\/07\/1961, e com a Portaria SPHAN n.\u00ba 07, de 1\u00ba\/12\/1988, e ainda do que consta dos processos administrativos relacionados nos anexos a esta Portaria, resolve revogar:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I-Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, Anexo III, da Portaria n\u00ba 166, Se\u00e7\u00e3o 1, P\u00e1g. 19\/2021, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o em 15\/03\/2021, processo n\u00ba 01506.001820\/2020-42, em nome do Sr. Pedro Victor Sartori Cassioti, projeto: \" Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico da Minera\u00e7\u00e3o Bom<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Retiro Ltda\", tendo em vista solicita\u00e7\u00e3o do arque\u00f3logo coordenador.<\/p>\n  <p class=\"assina\">Herbert Moura Rego<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(299)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="299"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_299"></span>
            </span>
            <span id="proc_299" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            300 <a name="ancora_300" id="ancora_300"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério do Turismo/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico
            Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro
            Nacional de Arqueologia
          </td>
          <td>PORTARIA</td>
          <td>21</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:45:15</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_300">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(300)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA  21, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"identifica\">PORTARIA N\u00ba 21, DE 29 DE ABRIL DE 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O DIRETOR DO CENTRO NACIONAL DE ARQUEOLOGIA DO DEPARTAMENTO DE PATRIM\u00d4NIO MATERIAL E FISCALIZA\u00c7\u00c3O DO INSTITUTO DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E ART\u00cdSTICO NACIONAL - IPHAN, no uso da atribui\u00e7\u00e3o que lhe foi conferida pela Portaria n.\u00ba 459, de 05\/08\/2021, e de acordo com o disposto no inciso \u00a7 2, art. 25, Anexo I, do Decreto n.\u00ba 9.238, de 15\/12\/2017, e com a Lei n.\u00ba 3.924, de 26\/07\/1961, e com a Portaria SPHAN n.\u00ba 07, de 1\u00ba\/12\/1988, e ainda do que consta dos processos administrativos relacionados nos anexos a esta Portaria, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">I - Expedir PERMISS\u00c3O, sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es exig\u00edveis por diferentes \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, aos arque\u00f3logos coordenadores dos projetos das pesquisas arqueol\u00f3gicas relacionadas no anexo I desta Portaria, regidos pela Portaria Iphan n\u00ba 230\/02;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">II - Expedir RENOVA\u00c7\u00c3O, sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es exig\u00edveis por diferentes \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, aos arque\u00f3logos coordenadores dos projetos das pesquisas arqueol\u00f3gicas relacionadas no anexo II desta Portaria, regidos pela Portaria Iphan n\u00ba 230\/02 e Portaria SPHAN 07\/88;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">III - Expedir AUTORIZA\u00c7\u00c3O, sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es exig\u00edveis por diferentes \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, aos arque\u00f3logos coordenadores dos projetos das pesquisas arqueol\u00f3gicas relacionadas no anexo III desta Portaria, regidos pela Portaria SPHAN 07\/88;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IV - Expedir RENOVA\u00c7\u00c3O, sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es exig\u00edveis por diferentes \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, aos arque\u00f3logos coordenadores dos projetos das pesquisas arqueol\u00f3gicas relacionadas no anexo IV desta Portaria, regidos pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa 001\/2015, de 25 de mar\u00e7o de 2015;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">V - Expedir AUTORIZA\u00c7\u00c3O, sem preju\u00edzo das demais autoriza\u00e7\u00f5es exig\u00edveis por diferentes \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, aos arque\u00f3logos coordenadores dos projetos e programas de pesquisas arqueol\u00f3gicas relacionadas no anexo V desta Portaria, regidos pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa 001\/2015, de 25 de mar\u00e7o de 2015;<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VI - As autoriza\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos e programas relacionados nesta Portaria n\u00e3o correspondem \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o conclusiva do Iphan para fins de obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a ambiental.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VII - As Superintend\u00eancias Estaduais s\u00e3o as unidades respons\u00e1veis pela aprova\u00e7\u00e3o dos projetos e programas de sua compet\u00eancia, cujas execu\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo autorizadas na presente portaria, bem como pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e monitoramento das a\u00e7\u00f5es oriundas dos mesmos, com base nas vistorias realizadas a partir do cronograma do projeto, inclusive no que diz respeito \u00e0 destina\u00e7\u00e3o e \u00e0 guarda do material coletado, assim como das a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o dos remanescentes.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">VIII - Condicionar a efic\u00e1cia das presentes autoriza\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e renova\u00e7\u00f5es \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, por parte dos arque\u00f3logos coordenadores, de relat\u00f3rios parciais e finais, em meio f\u00edsico e digital, ao t\u00e9rmino dos prazos fixados nos projetos de pesquisa anexos a esta Portaria.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">IX - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o<\/p>\n  <p class=\"assina\">Herbert Moura Rego<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">01-Processo n\u00ba 01510.000594\/2014-75<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Resgate do S\u00edtio Arqueol\u00f3gico Cova Funda 2 - Monitoramento e Salvamento Arqueol\u00f3gico e de Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o do Contorno Rodovi\u00e1rio de Florian\u00f3polis\/SC<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Valdir Luiz Schwengber<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Eduardo de Lima e Silva Hoerhann - Prefeitura de Ibirama<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Palho\u00e7a, estado de Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 05 (cinco) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">02-Processo n\u00ba 01506.005549\/2014-76<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Programa de Arqueologia Preventiva da Linha 6 Laranja do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo- Salvamento Emergencial na \u00e1rea do S\u00edtio Saracura\/14 Bis- Esta\u00e7\u00e3o 14 bis<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Centro de Arqueologia do Departamento do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico - Prefeitura do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 24 (vinte e quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">01-Processo n\u00ba 01490.000080\/2019-18<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Mem\u00f3ria das Paisagens Ind\u00edgenas Ancestrais do Noroeste Amaz\u00f4nico: S\u00edtios Hist\u00f3ricos e Lugares Sagrados<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Filippo Stampanoni Bassi<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu da Amaz\u00f4nia - N\u00facleo de Arqueologia e Etnologia (MUSA-NAE) - Associa\u00e7\u00e3o privada Museu da Amaz\u00f4nia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, estado do Amazonas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 24 (vinte e quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">02-Processo n\u00ba 01410.000187\/2013-13<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: TAC - Termo de Ajustamento de Conduta PCH Primavera<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Sergio Bruno dos Reis Almeida<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Cerejeiras, Rolim de Moura, Alta Floresta do Oeste, Presidente M\u00e9dici, Ji-Paran\u00e1 e Vilhena, estado de Rond\u00f4nia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">03-Processo n\u00ba 01492.000345\/2021-74<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Pesquisa de Avalia\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico no Cemit\u00e9rio da Soledade<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenador: Paulo Roberto do Canto Lopes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu do Estado do Par\u00e1 - Governo do Estado do Par\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Bel\u00e9m, estado do Par\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">01-Processo n\u00ba 01450.013700\/2013-51<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Recadastramento das Coordenadas Geogr\u00e1ficas de Localiza\u00e7\u00e3o de 495 S\u00edtios Arqueol\u00f3gicos Situados nas Cidades Polo de Pelotas, Rio Grande, Camaqu\u00e3, Porto Alegre, Gramado, Canela e Litoral Lagunar<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Wagner Fernando da Veiga e Silva<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Porto Alegre, Campo Bom, Canoas, Est\u00e2ncia Velha, Gua\u00edba, Nova Santa Rita, Novo Hamburgo, Parob\u00e9, S\u00e3o Leopoldo, Sapiranga, Sapucaia do Sul, Viam\u00e3o, Cangu\u00e7u, Morro Redondo, S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul, Rio Grande, Santa Vit\u00f3ria do Palmar, S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, Barra do Ribeiro, Tapes, Camaqu\u00e3, Dois Irm\u00e3os, Taquara, Tr\u00eas Coroas, Rolante, Riozinho, Tavares, Santo Ant\u00f4nio da Patrulha e Mostardas, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">02-Processo n\u00ba 01498.000190\/2022-05<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Pesquisa Arqueol\u00f3gica no Munic\u00edpio de Vertentes - Pernambuco: S\u00edtio Furna dos Ossos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Fl\u00e1vio Augusto de Aguiar Moraes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Arqueologia e Ci\u00eancias - Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco - UNICAP<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Vertentes, estado de Pernambuco<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 09 (nove) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">03-Processo n\u00ba 01510.000204\/2022-77<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Invent\u00e1rio, Registro e Cadastramento dos S\u00edtios Arqueol\u00f3gicos n\u00e3o cadastrados nos munic\u00edpios da Mesorregi\u00e3o Serrana, em Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Ana L\u00facia Herberts<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Abdon Batista, Brun\u00f3polis, Campos Novos, Curitibanos, Frei Rog\u00e9rio, Monte Carlo, Ponte Alta, Ponte Alta do Norte, Santa Cec\u00edlia, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul, Vargem, Zort\u00e9a, Anita Garibaldi, Bocaina do Sul, Bom Jardim da Serra, Bom Retiro, Campo Belo do Sul, Cap\u00e3o Alto, Celso Ramos, Cerro Negro, Correia Pinto, Lages, Otac\u00edlio Costa, Painel, Palmeira, Rio Rufino, S\u00e3o Joaquim, S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito, Urubici e Urupema, estado de Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 06 (seis) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">01-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: MRN Minera\u00e7\u00e3o Rio do Norte<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Projeto Novas Minas-PNM<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01450.005715\/2018-51<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Projeto Novas Minas-PNM<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Alexandre Pinto Coelho de Almeida<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Jamerson de Medeiros Ara\u00fajo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: \"N\u00facleo de Arqueologia,<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Etnologia e Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial (NAEEP) - Funda\u00e7\u00e3o Casa da Cultura de Marab\u00e1 (FCCM)\" - Prefeitura Municipal de Marab\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Oriximin\u00e1, Faro e Terra Santa, estado do Par\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 10 (dez) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">02-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Copel Distribui\u00e7\u00e3o S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Linha de Distribui\u00e7\u00e3o de Alta Tens\u00e3o (LDAT) 138 kV Imbituva - Prudent\u00f3polis<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01508.000577\/2019-91<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00e1rea da Linha de Distribui\u00e7\u00e3o de Alta Tens\u00e3o (LDAT) 138 kV Imbituva - Prudent\u00f3polis<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Jos\u00e9 Luiz Lopes Garcia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de campo: Vit\u00f3ria Pimenta Estrela<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia, Etnologia e Etno-hist\u00f3ria (LAEE) - Universidade Estadual de Maring\u00e1 (UEM).<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Imbituva e Prudent\u00f3polis, estado do Paran\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 02 (dois) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">03-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Anglo American Min\u00e9rio de Ferro Brasil S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Barragem de Rejeitos - Sistema Minas Rio<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01514.001067\/2020-96<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Projeto 2\u00ba Alteamento Barragem - Sistema Minas Rio<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Bruno Leonardo Ricardo Ribeiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Elis\u00e2ngela de Morais Silva<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia e Estudo da Paisagem - Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro e Alvorada de Minas, estado de Minas Gerais<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">04-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Construn\u00edvel Energias Renov\u00e1veis Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: CGH do Mel<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.003172\/2015-12<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea do Empreendimento CGH do Mel<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Guilherme Rau dos Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Izabella Alvarenga Nunes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio institucional: N\u00facleo de Pr\u00e9 Hist\u00f3ria e Arqueologia - NuPHA - Universidade de Passo Fundo (UPF)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Ira\u00ed, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 02 (dois) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">05-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Sant\u0092Ana Transmissora de Energia El\u00e9trica S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Grupo Sant\u00b4Ana 2.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.000394\/2019-15<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Programa de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Instala\u00e7\u00e3o do Grupo Sant\u00b4Ana 2.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Andr\u00e9 Garcia Loureiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Marta Bonow Rodrigues<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia do Museu de Ci\u00eancias e Tecnologia (LA-MCT) - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (PUC\/RS)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Santana do Livramento, Ros\u00e1rio do Sul, S\u00e3o Gabriel, Cacequi, Dilermando de Aguiar e Santa Maria, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">06-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Colorado Log\u00edstica e Armazenagem Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo Log\u00edstico Colorado<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.001539\/2018-25<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico Complexo Log\u00edstico Colorado<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Jeanne Almeida Dias<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Emanuel Victor Gomes Teixeira Alc\u00e2ntara<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia e Paleontologia - LAP - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Sim\u00f5es Filho, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">07-Enquadramento IN N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Serra Talhada I Energia SPE Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Usinas Solares Fotovoltaicas (UFV) Serra Talhada I, II e III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01498.000870\/2020-59<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Programa de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o das Usinas Solares Fotovoltaicas (UFV) Serra Talhada I, II e III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Clara Reis de Arimat\u00e9ia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Arqueologia e Ci\u00eancias Naturais - Universidade Cat\u00f3lica de Pernambuco - UNICAP<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Serra Talhada e S\u00e3o Jos\u00e9 do Belmonte, estado de Pernambuco<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 09 (nove) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">08-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Naturalle Tratamento de Res\u00edduos Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Central de Tratamento e Valoriza\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.002488\/2016-97<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico nas obras da Central de Tratamento e Valoriza\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Railson Cotias<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Andr\u00e9 Ricardo Le\u00e3o Agripino Normandia Monteiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia e Paleontologia - LAP - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Sim\u00f5es Filho, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO V<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">01-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: KA Energia Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: CGH Salto das Nuvens<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01425.000298\/2021-62<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico da \u00c1rea Diretamente Afetada pela Implanta\u00e7\u00e3o da CGH Salto das Nuvens<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: M\u00e1rcio Ant\u00f4nio Telles<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: J\u00falio Cesar Alves de Castro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Instituto Homem Brasileiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Tangar\u00e1 da Serra, estado do Mato Grosso<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 06 (seis) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">02-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: CGH Hoppen Caveiras Energia Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: CGH Hoppen<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01510.000175\/2021-62<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea da CGH Hoppen<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logos Coordenadores e de Campo: Izabella Alvarenga Nunes e Guilherme Rau dos Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: N\u00facleo de Estudos Etnol\u00f3gicos e Arqueol\u00f3gicos do Centro de Mem\u00f3ria do Oeste de Santa Catarina (NEEA\/CEOM) - Universidade Comunit\u00e1ria Regional de Chapec\u00f3 (Unochapec\u00f3)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Lages, estado de Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">03-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Verde Vale Empreendimento Imobili\u00e1rio SPE Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Residencial Jardim Esplanada<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.001375\/2020-11<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Residencial Jardim Esplanada<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: David Lugli Turtera Pereira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elizabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">04-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: XGL2 SPE Incorpora\u00e7\u00e3o Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Condom\u00ednio Joy Vila dos Lagos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.000650\/2021-81<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o do Condom\u00ednio Joy Vila dos Lagos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Andr\u00e9 Garcia Loureiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Paulo David Porto Fabres Teixeira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: NUPHA - N\u00facleo de Pr\u00e9-Hist\u00f3ria e Arqueologia - Universidade de Passo Fundo (UPF)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Xangri-l\u00e1, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">05-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: SPE - Ramada II Participa\u00e7\u00f5es Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Residencial Castelo Branco<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.002229\/2015-66<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o do Loteamento Residencial Castelo Branco<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Andr\u00e9 Garcia Loureiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Andr\u00e9 Garcia Loureiro<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: NUPHA - N\u00facleo de Pr\u00e9-Hist\u00f3ria e Arqueologia - Universidade de Passo Fundo (UPF)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Gua\u00edba, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">06-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: SOL SP TIET\u00ca SPE S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Usina Fotovoltaica Tiet\u00ea XI<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.001742\/2021-67<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o da Usina Fotovoltaica Tiet\u00ea XI<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Almir do Carmo Bezerra<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Nicollas Michell Bandim Fernandes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Cotia, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">07-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Pedreira Um Valemix Micon - Minera\u00e7\u00e3o Congonhas Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Pedreira Um Valemix Micon - Minera\u00e7\u00e3o Congonhas Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01514.000383\/2021-21<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico - Pedreira Um Valemix Micon - Minera\u00e7\u00e3o Congonhas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Leylane Silva Ferreira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Magno Augusto Coelho Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Ci\u00eancias Naturais - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais (PUC-MG)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Catas Altas, estado de Minas Gerais<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 06 (seis) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">08-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Pedreira Borborema Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Pedreira Borborema Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.000753\/2020-49<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na Pedreira Borborema Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Gabriela Ferreira de Soares<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Pedro Victor Sartori Cassioti<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Borborema, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">09-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Cer\u00e2mica Maniezzo Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Cer\u00e2mica Maniezzo Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.000063\/2022-51<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico Cer\u00e2mica Maniezzo Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Jo\u00e3o Claudio Estaiano<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Jo\u00e3o Claudio Estaiano<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Itapira, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 02 (dois) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">10-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Bedoca Incorporadora Imobili\u00e1ria S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Bedoca Incorporadora Imobili\u00e1ria S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.001744\/2021-56<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Empreendimento Bedoca Incorporadora Imobili\u00e1ria S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Roberto Montenegro Perrotta<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Caieiras, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">11-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: SER Sistemas de Energia Renov\u00e1vel Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo Solar Vereda 1 a 9<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01514.000929\/2020-63<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Projeto Complementar Complexo Solar Vereda 1 a 9<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Cleiton Silva da Silveira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logos de Campo: Fabiana Chagas Moreira e F\u00e1bio Isidio dos Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Ci\u00eancias Naturais - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais (PUC\/MG)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de V\u00e1rzea da Palma, estado de Minas Gerais<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">12-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Green Air Agropecu\u00e1ria E Reflorestamento Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Jazida dos Ventos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.000279\/2021-57<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o da Jazida dos Ventos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Gislene Monticelli<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: \u00c2ngela Maria Cappelletti<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Ci\u00eancias e Tecnologia - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (MCT\/PUCRS)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Os\u00f3rio, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">13-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Domacir Primo Ciciliato<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Extra\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio de Basalto (Pedra Brita)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01508.000875\/2021-04<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na Extra\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio de Basalto (Pedra Brita)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Fabiana Chagas Moreira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logos de Campo: Cleiton Silva da Silveira e F\u00e1bio Is\u00eddio dos Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia, Etnologia e Etno-hist\u00f3ria (LAEE) - Universidade Estadual de Maring\u00e1 (UEM)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Ubirat\u00e3, estado do Paran\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">14-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Mezomo Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Residencial Shalon<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01508.0000264\/2022-39<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00e1rea do Empreendimento Loteamento Residencial Shalon<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Jardel Stenio de Ara\u00fajo Barbosa<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Cassiano Bervig<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia, Etnologia e Etno-hist\u00f3ria (LAEE) - Universidade Estadual de Maring\u00e1 (UEM)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, estado do Paran\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">15-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Minera\u00e7\u00e3o Horical Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Minera\u00e7\u00e3o Horical Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.000391\/2022-58<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Empreendimento Minera\u00e7\u00e3o Horical Guapiara<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Jo\u00e3o Claudio Estaiano<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Jo\u00e3o Claudio Estaiano<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Guapiara, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">16-Enquadramento IN: N\u00edvel II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo - Secretaria da Habita\u00e7\u00e3o<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Novo WPA<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.000140\/2022-73<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Acompanhamento Arqueol\u00f3gico do empreendimento Novo WPA<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Lilia Benevides Guedes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Fernando Figali Moreira J\u00fanior<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de validade: 02 (dois) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">17-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Buona Vita Itu - Empreendimentos Imobili\u00e1rios SPE Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Residencial Buona Vita<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.005101\/2018-86<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Loteamento Residencial Buona Vita<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Roberto Montenegro Perrotta<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Itu, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">18-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Pagano Piracicaba Empreendimentos Imobili\u00e1rios Spe Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Condom\u00ednio Residencial - Reserva Jequitib\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.004148\/2018-22<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico no Empreendimento Condom\u00ednio Residencial - Reserva Jequitib\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Leonardo Tom\u00e9 de Souza<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Leonardo Tom\u00e9 de Souza<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu de Arqueologia e Paleontologia de Araraquara - MAPA - Prefeitura de Araraquara<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Piracicaba, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 01 (um) m\u00eas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">19-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Terras de Santa Gianna Empreendimentos SPE Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Jardim Terras de Santa Gianna<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.001553\/2021-94<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00e1rea do Jardim Terras de Santa Gianna<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Lilia Benevides Guedes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Adilson Pereira Nascimento J\u00fanior<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elizabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">20-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: CEFAG Empreendimentos Imobili\u00e1rios SPE Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Jardim Bela Vista<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.006486\/2016-37<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00e1rea do Loteamento Jardim Bela Vista<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Lilia Benevides Guedes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Jos\u00e9 Eduardo Abrah\u00e3o<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elizabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Hortol\u00e2ndia e Sumar\u00e9, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">21-Enquadramento IN: N\u00edvel IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: ADS Energias Renov\u00e1veis S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo E\u00f3lico Corredor do Senandes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01512.000659\/2021-91<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Potencial de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea de Implanta\u00e7\u00e3o do Complexo E\u00f3lico Corredor do Senandes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Fabricio Jos\u00e9 Nazzari Vicroski<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Fabricio Jos\u00e9 Nazzari Vicroski<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: N\u00facleo de Pr\u00e9-hist\u00f3ria e Arqueologia - NuPHA - Universidade de Passo Fundo (UPF)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Rio Grande, estado do Rio Grande do Sul<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">22-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Usina E\u00f3lica Pedra Pintada A Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Subesta\u00e7\u00e3o do Complexo E\u00f3lico Pedra Pintada<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.001787\/2021-71<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico da Subesta\u00e7\u00e3o do Complexo E\u00f3lico Pedra Pintada<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Adriana Guimar\u00e3es Amorim<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio institucional: Centro de Arqueologia e Antropologia de Paulo Afonso - CAAPA - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Ourol\u00e2ndia, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">23-Enquadramento IN: N\u00edvel IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: EKTT 7 Servi\u00e7os de Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica SPE S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Linha de Transmiss\u00e3o 500kV Morro do Chap\u00e9u II - Po\u00e7\u00f5es III C1 e Subesta\u00e7\u00f5es Associadas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.000191\/2021-54<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico (PAIPA) - Linha de Transmiss\u00e3o 500kV Morro do Chap\u00e9u II - Po\u00e7\u00f5es III C1 e Subesta\u00e7\u00f5es Associadas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Jana\u00edna Patr\u00edcia Coutinho<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Uelde Ferreira de Souza<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio institucional: Centro de Arqueologia e Antropologia de Paulo Afonso - CAAPA - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Andara\u00ed, Boa Nova, Boa Vista do Tupim, Bom Jesus da Serra, Bonito, Cafarnaum, Ibiquera, Iramaia, Itaet\u00ea, Lajedinho, Manoel Vitorino, Marac\u00e1s, Marcion\u00edlio Souza, Mirante, Morro do Chap\u00e9u, Po\u00e7\u00f5es, Utinga, Wagner e Nova Reden\u00e7\u00e3o, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">24-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Urbanize Empreendimentos Imobili\u00e1rios Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Social Residencial e Comercial Jardim Liberdade<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01506.000430\/2022-17<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ao patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico na \u00e1rea do Loteamento Social Residencial e Comercial Jardim Liberdade<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Lilia Benevides Guedes<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Adriana Cardoso da Silva<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Municipal Elisabeth Aytai - Prefeitura de Monte Mor<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Jardin\u00f3polis, estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">25-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Cristal Empreendimentos Imobili\u00e1rios Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Loteamento Reserva Atl\u00e2ntico<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01409.000019\/2022-40<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na ADA do Loteamento Reserva do Atl\u00e2ntico<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Let\u00edcia Moura Sim\u00f5es de Souza<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Fernando Walter da Silva Costa<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu Hist\u00f3rico da Serra - Prefeitura da Serra<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Serra, estado do Esp\u00edrito Santo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">26-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Ic\u00f3 Energias Renov\u00e1veis Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo Fotovoltaico Caparid\u00e1ceas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.000151\/2022-93<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico Complexo Fotovoltaico Caparid\u00e1ceas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: J\u00e9ssica Rafaella de Oliveira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Robson Thauan de Jesus Silva<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Centro de Arqueologia e Antropologia de Paulo Afonso (CAAPA) - Universidade do Estado da Bahia - UNEB<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Juazeiro, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 08 (oito) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">27-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Energisa S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo Solar Jasmim<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.001479\/2021-46<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o do Complexo Solar Jasmim<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Felipe Silva Sales<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Aline Ribeiro Deusdar\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Dom Bas\u00edlio, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">28-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Ic\u00f3 Energias Renov\u00e1veis Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo Fotovoltaico Rio das Ro\u00e7as<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.000149\/2022-14<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico da \u00e1rea do Complexo Fotovoltaico Rio das Ro\u00e7as<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: J\u00e9ssica Rafaella de Oliveira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Carem Daiane Brito Santana<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Centro de Arqueologia e Antropologia de Paulo Afonso - CAAPA - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Juazeiro, estado da Bahia.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 08 (oito) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">29-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: MRV Engenharia e Participa\u00e7\u00f5es S\/A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Mirante das Brom\u00e9lias<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01490.000270\/2021-41<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Mirante das Brom\u00e9lias<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Gabriel Pereira de Oliveira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia do Museu Amaz\u00f4nico - Universidade Federal do Amazonas (UFAM)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Manaus, estado do Amazonas.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">30-Enquadramento IN: N\u00edvel II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Cear\u00e1-CAGECE<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio das Sub-bacias do Rio Coc\u00f3<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01496.000337\/2018-92<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Acompanhamento Arqueol\u00f3gico das Obras de Instala\u00e7\u00e3o do Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio das Sub-bacias do Rio Coc\u00f3<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Em\u00edlia Maria Almeida Arnaldo<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Talita dos Santos Silva<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Fortaleza, estado do Cear\u00e1<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 24 (vinte e quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">31-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Vale Empreendimentos SPE Pontal Beach Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Pontal Beach Residence<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01403.000184\/2021-71<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico do Empreendimento Pontal Beach Residence<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: Djnane Fonseca de Carvalho Almeida<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Gizelle Soares Chumbre Golobovante de Souza<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de Alagoas - IHGAL - Governo do Estado de Alagoas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Pia\u00e7abu\u00e7u, estado de Alagoas.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de validade: 03 (tr\u00eas) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">32-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: AES Tucano Holding I S.A<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Complexo E\u00f3lico Caju\u00edna Central I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01421.000040\/2022-87<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico no Complexo E\u00f3lico Caju\u00edna Central I<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Wesley Charles de Oliveira<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Daniel Henrique Silva Santos<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Museu C\u00e2mara Cascudo - Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpios de Angicos e Lajes, estado do Rio Grande do Norte<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 06 (seis) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">33-Enquadramento IN: N\u00edvel III<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Conclus\u00e3o do canal Extravasor da Barragem Norte em Jos\u00e9 Boiteux<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01510.000835\/2020-24<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Programa de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico na \u00c1rea Afetada Pela Conclus\u00e3o do Canal Extravasor da Barragem Norte<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Valdir Luiz Schwengber<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logos de Campo: Jedson Francisco Cerezer e Ant\u00f4nio Barbosa de Almeida J\u00fanior<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio institucional: Museu Eduardo de Lima e Silva Hoerhann - Prefeitura de Ibirama<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Jos\u00e9 Boiteux, estado de Santa Catarina<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 12 (doze) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">34-Enquadramento IN: N\u00edvel II<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Imobili\u00e1ria Vale Azul Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: S\u00edtio Inhumas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01516.000560\/2021-50<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Programa de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico para o S\u00edtio Inhumas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo Coordenador: Mozart Martins de Ara\u00fajo J\u00fanior<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3logo de Campo: Pedro Mateus Oliveira Abrantes Procedino<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio Institucional: Laborat\u00f3rio de Arqueologia do Museu Antropol\u00f3gico - Universidade Federal de Goi\u00e1s (UFG)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Inhumas, estado de Goi\u00e1s<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">35-Enquadramento IN: N\u00edvel IV<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendedor: Usina E\u00f3lica Pedra Pintada A Ltda<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Empreendimento: Linha de Transmiss\u00e3o LT 500kv SE Complexo E\u00f3lico Pedra Pintada X SE Ourol\u00e2ndia 2<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Processo n\u00ba 01502.001781\/2021-02<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Projeto: Avalia\u00e7\u00e3o de Potencial de Impacto ao Patrim\u00f4nio Arqueol\u00f3gico da Linha de Transmiss\u00e3o LT 500kV SE Complexo E\u00f3lico Pedra Pintada x SE Ourol\u00e2ndia 2<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga Coordenadora: L\u00facia de Jesus Cardoso Oliveira Juliani<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Arque\u00f3loga de Campo: Adriana Guimar\u00e3es Amorim<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Apoio institucional: Centro de Arqueologia e Antropologia de Paulo Afonso - CAAPA - Universidade do Estado da Bahia (UNEB)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">\u00c1rea de Abrang\u00eancia: Munic\u00edpio de Ourol\u00e2ndia, estado da Bahia<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Prazo de Validade: 04 (quatro) meses<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(300)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="300"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_300"></span>
            </span>
            <span id="proc_300" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            301 <a name="ancora_301" id="ancora_301"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério do Turismo/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico
            Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro
            Nacional de Arqueologia
          </td>
          <td>RETIFICAÇÕES</td>
          <td></td>
          <td></td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:45:25</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_301">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(301)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - RETIFICA\u00c7\u00d5ES , DE ","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"identifica\">RETIFICA\u00c7\u00d5ES<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 14, de 11 de mar\u00e7o de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo V, P\u00e1gina 139, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 31, processo n\u00ba 01496.000459\/2021-84, publicada em 14\/03\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Felipe Silva Sales\", leia-se: \"Arque\u00f3logo de Campo: Leandro Borges Bispo\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 17, de 1\u00ba de abril de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 207, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 26, processo n\u00ba 01506.005464\/2016-50, publicada em 04\/04\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3loga de Campo: Maritza dos Santos Dode\", leia-se: \"Arque\u00f3loga de Campo: Dhara Rodrigues Lima\"; e onde se l\u00ea: \"Empreendedor: Alto da Boa Vista II Empreendimentos Imobili\u00e1rios SPE\", leia-se: \"Empreendedor: Alto da Boa Vista I Empreendimentos Imobili\u00e1rios SPE-Ltda\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 05, de 21 de janeiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 211, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, processo n\u00ba 01506.001657\/2021-07, publicada em 24\/01\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Murilo Galho Ribeiro\", leia-se: \"Arque\u00f3logos de Campo: Murilo Galho Ribeiro e T\u00e1cio Vieira Machado\"; e onde se l\u00ea: \"Processo n\u00ba: 01506.1657\/2021-07\", leia-se: \"Processo n\u00ba: 01506.001657\/2021-07\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 05, de 21 de janeiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 211, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, processo n\u00ba 01506.001194\/2021-75, publicada em 24\/01\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Jouran de Deus Ferreira, leia-se: \"Arque\u00f3logo de Campo: Mario Augusto Manzine Junior\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 05, de 21 de janeiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 211, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 28, processo n\u00ba 01506.001192\/2021-86, publicada em 24\/01\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Jouran de Deus Ferreira, leia-se: \"Arque\u00f3logo de Campo: Mario Augusto Manzine Junior\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 12, de 24 de fevereiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 124, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 09, processo n\u00ba 01506.001590\/2021-01, publicada em 25\/02\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Renato Saad Panunzio\", leia-se: \"Arque\u00f3loga de Campo: Maritza Dos Santos Dode\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 14, de 11 de mar\u00e7o de 2022, Se\u00e7\u00e3o I, Anexo IV, P\u00e1gina 139, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 28, processo n\u00ba 01506.001655\/2021-18, publicada em 14\/03\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3loga de campo: Maritza dos Santos Dode\", leia-se: \"Arque\u00f3loga de Campo: Dhara Rodrigues Lima\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 09, de 18 de fevereiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo IV, P\u00e1gina 116, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 02, processo n\u00ba 01421.000070\/2020-21, publicada em 21\/02\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de campo: Marcelo Rolim Manfrini\", leia-se: \"Arque\u00f3logos de campo: Marcelo Rolim Manfrini e Igor Pedroza\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 01, de 07 de janeiro de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo V, P\u00e1gina 192, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 33, publicada em 10\/01\/2022, onde se l\u00ea: \"01506.007054\/2016-43\", leia-se: \"01506.001666\/2021-90\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 80, de 17 de dezembro de 2021, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo III, P\u00e1gina 321, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, processo n\u00ba 01502.000016\/2021-67, publicada em 20\/12\/2021, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Breno Reis Silva Lima \", leia-se:\" Arque\u00f3logo de Campo: Andrews Ara\u00fajo Rodrigues\".<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Na Portaria n\u00ba 14, de 11 de mar\u00e7o de 2022, Se\u00e7\u00e3o 1, Anexo V, P\u00e1gina 139, Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00ba 25, processo n\u00ba 01402.000535\/2021-53, publicada em 14\/03\/2022, onde se l\u00ea: \"Arque\u00f3logo de Campo: Mateus de Souza Ferreira \", leia-se:\" Arque\u00f3loga de Campo: Nataliane Vieira Costa.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(301)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="301"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_301"></span>
            </span>
            <span id="proc_301" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            314 <a name="ancora_314" id="ancora_314"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 2 de maio de 2022</td>
          <td>
            Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões
            Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DO AMAPÁ
          </td>
          <td>RESOLUÇÃO CRMAP</td>
          <td>2</td>
          <td>26 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>02/05/2022</td>
          <td></td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:48:03</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_314">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(314)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - RESOLU\u00c7\u00c3O CRMAP  2, DE 26 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">RESOLU\u00c7\u00c3O CRMAP n\u00ba 2, de 26 de abril de 2022<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">(Publicada no DOU de 28-4-2022)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">ANEXO III (*)<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Anexo III - Tabela Salarial de Cargos Comissionados e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n  <table class=\"dou-table\">\n   <tbody>\n    <tr\></tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Cargo\/Fun\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Simbologia<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Empregado Efetivo<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Empregado Nomeado<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coordenadoria Jur\u00eddica<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS3<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">8.492,78<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">12.132,54<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Assessoria Jur\u00eddica<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS1<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">3.592,73<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">5.132,48<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coordenador Financeiro e Cont\u00e1bil<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS2<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">7.352,34<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">10.503,34<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Coordenador Administrativo<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS1<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">3.592,73<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">5.132,48<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS1<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">3.592,73<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">5.132,48<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Auditoria Interna<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">NS1<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">3.592,73<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">5.132,48<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n    <tr>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">Chefe de Setor\/CPL<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">FG1<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">1.213,20<\/p><\/td>\n     <td rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"dou-paragraph\">2.685,93<\/p><\/td>\n    <\/tr>\n   <\/tbody>\n  <\/table>\n  <p class=\"nota\">Republicado por ter sa\u00eddo, com incorre\u00e7\u00e3o do original, no DOU de 28-4-2022, Edi\u00e7\u00e3o 79, Se\u00e7\u00e3o 1, p\u00e1gina 164,<\/p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(314)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="314"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_314"></span>
            </span>
            <span id="proc_314" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>

        <tr class="maiusculas">
          <td class="pendente">
            331 <a name="ancora_331" id="ancora_331"></a>
          </td>
          <td>UNIÃO</td>
          <td></td>
          <td>Seção 1, dia 3 de maio de 2022</td>
          <td>
            Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria de
            Aquicultura e Pesca
          </td>
          <td>PORTARIA SAP/MAPA</td>
          <td>699</td>
          <td>29 DE ABRIL DE 2022</td>
          <td>03/05/2022</td>
          <td>
            Torna pública a desistência da embarcação de pesca FERREIRA XIV
            credenciada no Edital de Seleção nº 2, de 14 de fevereiro de 2022,
            da Secretaria de Aquicultura e Pesca, do Ministério de Agricultura,
            Pecuária e Abastecimento.
          </td>
          <td></td>

          <!--<td>26-05-2023 14:51:36</td>-->
          <td class="center" style="margin-right: 1000px">
            <span id="op_331">
              <a class="btn btn-info" href="#" onclick="editar(331)">
                <i class="icon-edit icon-white"></i>
              </a>

              <span
                class="btn btn-success"
                href="#"
                onclick='mostrarIntegra("UNI\u00c3O - PORTARIA SAP\/MAPA  699, DE 29 DE ABRIL DE 2022","<div class=\"texto-dou\">\n \n \n  <p class=\"identifica\">Portaria SAP\/MAPA n\u00ba 699, de 29 de abril de 2022<\/p>\n  <p class=\"ementa\">Torna p\u00fablica a desist\u00eancia da embarca\u00e7\u00e3o de pesca FERREIRA XIV credenciada no Edital de Sele\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 14 de fevereiro de 2022, da Secretaria de Aquicultura e Pesca, do Minist\u00e9rio de Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">O SECRET\u00c1RIO DE AQUICULTURA E PESCA SUBSTITUTO DO MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, no uso das atribui\u00e7\u00f5es que lhe confere o Art. 32 do Anexo I ao Decreto n\u00ba 10.827, de 30 de setembro de 2021, o constante da Portaria n\u00ba 20 do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, de 14 de janeiro de 2020, considerando o disposto na Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, no Decreto n\u00ba 8.425, de 31 de mar\u00e7o de 2015, o Edital de Sele\u00e7\u00e3o n\u00ba 2 de 14 de fevereiro de 2022, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, a Portaria n\u00ba 611 de 28, de fevereiro de 2022, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Minist\u00e9rio de Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, e o que consta do Processo n\u00ba 21000.112343\/2021-29, resolve:<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 1\u00ba Tornar p\u00fablica, a desist\u00eancia da embarca\u00e7\u00e3o de pesca FERREIRA XIV inscrita no Sistema Informatizado do Registro Geral de Atividade Pesqueira sob o n\u00ba SC-0001306-9 e na autoridade mar\u00edtima sob o n\u00ba 443-0079277 credenciada na segunda etapa do Edital de Sele\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 14 de fevereiro de 2022, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, para concess\u00e3o da Autoriza\u00e7\u00e3o de Pesca Especial Tempor\u00e1ria para a captura da tainha (Mugil liza) para o ano de 2022.<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\">Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n  <p class=\"assina\">MAUR\u00cdCIO NOGUEIRA DA CRUZ PESSOA<\/p>\n  <p class=\"dou-paragraph\"\></p>\n \n<\/div>\n")'
              >
                <i class="icon-file icon-white"></i>
              </span>

              <!--<a class="btn btn-danger" href="#" onclick="apagar(331)">
                              <i class="icon-trash icon-white"></i> 
                          </a>-->

              <input
                type="checkbox"
                class="marcada"
                value="331"
                name="checkbox[]"
              />
              <span id="retorno_331"></span>
            </span>
            <span id="proc_331" style="display: none"
              ><i class="fa fa-cog fa-spin fa-3x fa-fw"></i
            ></span>
          </td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
    <script>

        const tableRows = document.querySelectorAll ('tr');
        
        const exportBtn = document.querySelector('#btnPrint');

        exportBtn.addEventListener('click', () => {
            const CSVString = Array.from(tableRows)
                .map(row => Array.from(row.cells)
                    .map(cell => cell.textContent)
                    .join(',')
                    )
                    .join('\n')

            exportBtn.setAttribute(
                'href', 
                `data:text/csvcharset=utf-8, ${encodeURIComponent(CSVString)}`
            )
            exportBtn.setAttribute('download', 'table.csv')    ;
               
        })
        
        //CSV - coma separate values. Para gerar o csv da table é preciso capturar os tr. Cada tr tem uma propriedade cell, que armazena as célilas da linha, td. Lembrando q nodeList não é um array, mas um array like.


        
        </script>
  </body>
</html>
